國泰忘恩辱客 拒兌現20年前全家升艙承諾

服務水平每況愈下的國泰航空，20年前給乘客一個「機艙升級」的承諾，竟隨時間而貶值和被侮辱！任職公立醫院護士的鍾先生於1997年在國泰航機上，施以心外壓救回心臟不適小孩性命，事後國泰發出感謝信，並承諾回饋「心意」。後來國泰經理來電道謝，並表示鍾氏一家日後乘搭國泰時，可提出由經濟艙升級至商務艙一次。鍾太最近購買來回英國機票後，擬兌現「心意期票」，但國泰職員竟質疑「我唔知你有冇用過」，又指難查證事件，只酌情她一人升級至特選經濟客艙，要與女兒分開坐。鍾太深感受辱拒絕升級，除後悔買國泰機票外，聲言不再選搭國泰。

鍾太憶述，1997年10月5日她和丈夫乘國泰航班CX828由香港飛往多倫多，途中一名小孩心臟出現問題，丈夫即用人手做心外壓，救回小孩性命。她指丈夫只盡醫護職責，沒要求回報。10日後收到國泰感謝信，提及如將來有需要，國泰會回饋心意(return the favour)。國泰一名外籍經理致電道謝，鍾太引述對方解釋「心意」的意思，指「日後你一家再乘搭國泰時可致電公司，國泰會為這次旅程進行升艙，無論任何航點，如乘搭經濟艙可升至商務艙，但要視乎商務艙是否客滿。」經理回答心意期限時稱「Anytime」(任何時候)。

當時鍾太將對話寫在信封上，故至今仍記得細節。她稱，多年來牢記這份心意，但一年幾次旅行都是數小時短途旅行，用不着「機艙升級」，今年2月她花約2萬港元買2張國泰機票，計劃下月與12歲女兒遠赴英國，便發電郵國泰希望兌現升艙承諾，並附感謝信佐證。3月初鍾太收到職員回電，可為鍾先生升艙一次至特選經濟客艙，鍾太解釋一家人受惠的承諾，職員稱事發多年查不到，外籍經理已離職；依現行指引，只可將給她丈夫的心意轉贈她，但不能為同行女兒作相同安排。

鍾太深覺受侮辱，「無想到國泰的承諾不只兒戲，還隨着時間而貶值；這麼知名的國際公司竟不能兌現當初的承諾」；「我不是無買機票，不是呃人」。她誓言日後不再選搭國泰，「依家咁多航空公司，又唔係無得揀」。

國泰發言人證實鍾先生曾在該航班協助急救一名小孩，當時顧客服務部曾發出感謝信，提及將來鍾先生再次乘搭國泰航班時會回饋謝意，惟當中並沒有具體提及客艙升級等事宜，事隔20年，很難查證當時電話通話內容。因此，國泰酌情處理，把鍾太之經濟客艙座位提升一個級別至特選經濟客艙，很遺憾鍾太並未接受，國泰遂提出以亞洲萬里通飛行里數表達心意。

其中隔20年先去行駛
事主都有好大責任

Anytime有咩問題

Anytime喎 呢個係國泰比既承諾黎
事主有咩責任？

特選經濟艙

誰人又相信一世一生這膚淺對白

呢d case有位就up 比佢啦 搵著自己黎搞

問題係無證據
照睇封信無話可以upgrade
所有野都係電話講

老老實實，如果國泰肯兌現個承諾，原本係一件幾sweet既事，依家搞到成間公司好撚小家

文盲？

唔識字係咁

定係個“期限”係anytime
即係變相“本公司保留最終決定權”

你真係有睇內文？anytime啊

比佢屈都要啦 口同鼻拗
係要做臭自己個朵

唔好衝出黎柒啦

都叫有封感謝信 唔算係白撞 雖然冇寫具體內容 1次咁大把咪up 比佢lo 玩下手重上報宣傳到 宜家搞到又要搵關公

事主太太將對話內容寫在信封上
完全唔可信

因航俾感謝信老公
老婆廿年後話要帶埋個女坐商務
仲話抄低左對話內容
成件事根本唔合理

人地口頭講下，無白紙黑字，仲要隔廿年，依家佢當你癡線好正常

明明係一個宣傳既大好機會

可惜

上帝要佢滅亡 必須要佢先瘋狂

質素下降
支國化

.....

廿年前
嗰時機票貴咁多
畀我就叫個鬼佬manager出多封信寫清寫楚啦
口同鼻拗最無謂，而家得封淨係寫佢老公個名嘅信

仲要又俾位東方呢隻癲狗入

問 “Is there any deadline?”
答 “It can be anytime”

你真係有睇內文？事主老婆9up咋

就算真係有打過電話
都冇可能抄低左對話內容啦
仲話寫左落信封度
痴線咩

唔知佢個女嗰時出咗世未

因航真係世界級

上次去日本凌晨機
個餐柒到癲 心諗 算啦咁飲杯野訓下算
問佢有咩揀 佢比盒250ml維他檸檬茶我
唔係做到咁cheap下話
想飲杯茶姐 我見佢成車全都是檸茶

咩叫隨時呀？幾時都得呀，無時限呀。
咁都可以怪事主？你做cx 嘅PR㗎？

當年國泰應該比張券佢嘅
咁做咩都方便好多
除非國泰有心走數

你又信到事主十足？
又沒有文件證明

成件事因航都on9, 人地廿年來先升1次，洗得幾多錢，自己仲可以做好d宣傳增加下形象。
而家
炒撚左d公關佢啦

國泰個cs唔識do
呢d情況一定係升左先算
上新聞對公司損失肯定超過幫人地 upgrade幾張機票

btw豆知識
美航80年代賣過一隻任搭機票
結果有條友喪搭頭等
搭到美航輸勁多錢

1. 封信乜尻都無寫
2. 個經理當年就算講過anytime 都無理由無限放大呢個字 20年喇 人地經理都走埋 可能你今日搵到個經理問返 佢都唔會記得
3. 唔好講到upgrade 咁遠 法例上你霸人塊地好似12年都已經可以搞逆權侵佔 時間耐左 有d 野你唔行使權利可能真係時間耐左係法律上都未必一定嬴
4. 當年economy 對上就係business 而家economy上一級又真係premiun economy 就算係mpc 會員upgrade 都要跟咁樣既玩法

唔係話國泰錯晒 但事主真係都有責任
當然我認同 咁大間公司豪俾佢咪算 仲可以做好PR

好同意。 原本可以拎黎打飛機做宣傳嘅事變咗關公災難

都唔明近年航空業難做定國泰班人腦細輸期油輸到傻撚咗

咪係 如果要貪 之前都屈過幾次
用呢個理由升 升過就有record啦

凌晨就咪食嘢啦

唔理真定假，因航絕對處理得唔好，造成公關災難。
不過因航公關既心態應該同你一撚樣，當自己做緊重案組，破左單大案

呢啲係咪叫醜事傳千里呢

過幾日冇人記得呢單新聞喇

原本係宣傳既好機會
而家個承諾真定假都好
國泰都一定係輸個邊

假設佢冇老作
Anytime 就anytime
Business class 就business class
走唔走左記唔記得關乜事

成件事就係因航俾救人英雄offer
英雄個老婆廿年後
先帶埋個女話claim offer
自己手寫落信封度話升商務
就話要兩個位

呢單野竟然有人覺得個客人岩
如果真係有應承冇可能寫得咁隱晦

其實係訓醒 咁岩派餐 咁我想食小小野 小小餓 平時有食宵夜
一開個盒得兩個硬到癲的麵包仔 仲要係凍
唔食 想飲野 就250 檸茶

檸檬茶加花生，又係晨機，不過2年前

原來anytime係有時限

原來口頭𠄘諾係咁多位巴打眼中咁唔值錢
人與人之間少少互信都冇 真係認起都sad

你班反因撚有冇呢單嘢都唔搭因航架啦

因航PR係差
但呢位鍾太都好肉酸

請問有幾？

其實事主都算係咁，廿年來先第一次用

俾著宜一代港豬，一年起碼用幾次

廿年起碼用差唔多一百次

因為得一次機會

上面成班濕鳩考完DSE 未

同意因航戇鳩鳩智撚障又小家咁都慳
但條女咁吹法又冇憑證淨係靠個電話 道理點計都唔係條女嗰邊啦

Any time = 有時限

屌你老味真係做奴隸做慣
睇新聞都要幫番大企業

痴撚線
你可以質疑個女人講既野真定假
但係話人有責任廿年先用唔啱既真係on9
講到明anytime又冇deadline
佢50年後先用都仲得

廿年前CX仲係一間reputable既公司
個女人應該估唔到廿年後會柒成咁

廿年前重要係個鬼頭經理口講口賠

btw，
兩大連登公敵
護士 vs 因航

口頭承諾都係承諾

乜都要寫先有效？

唔知因航仲有冇嗰陣既log book呢

關時間事

我相信鍾太
一個師奶好人好者冇乜把握屈你大公司監都有得坐啦
唔係真野點會為左升級張飛搞到咁大

我就唔信人地無啦啦老作啲優惠比自己啦

個條粉腸係帶人同佢一齊免費搭

R爛腳 真係好核突 上面果DCLS

喺r著數r到傻左既香港先會覺得係災難囉
退一萬步講
英雄本人都冇出現
有offer俾佢老婆都叫差公關真係冇野好講

你邊隻眼見到我幫因航

邊個r緊爛腳？

呢d同乜鳩小朋友寫信去乜乜公司 乜乜公司又真係做番d回應一樣 做撚左先就一定無死錯人
又唔係話20年前救左你俾你做黨主席
人地又真係有封信 無吹咁大當俾錢落廣告仲好啦

我講事實ja大佬呀
無啦啦變左做反因撚，做咩鳩
佢拎住呢單野拍廣告做宣傳肯定好過而家變醜聞上報紙呀

閪客閪公司

有無人睇到個標題係國泰辱恩客

蠢撚過豬
屌你國泰都咁多打手

咁都關個客事
個客錯在佢冇問國泰條友拎證明？

出左信梗係計信上面寫架啦

我同你簽完份約
我喺個文件袋寫你爭我一百萬
你係咪會俾我

文盲

公司請到呢d低b 員工
幫手倒錢落海真係死得

yes 仲要個客有恩於你在先
原本係可以報國泰堅守廿年承諾

好好既例子
好切合主題
多謝分享

柒公關唔想升咪話個班機business full左囉

成撚日都有囉好冇
利申：服務業

並表示鍾氏一家日後乘搭國泰時，可提出由經濟艙升級至商務艙一次。

同條女講一生一世，唔通又真係一生一世乜

今時今日真係好難

華生

國泰個經理講得咁口響就自己諗埋方法認證啦，點睇都係國泰問題

20年前件事係點大家都唔知
如有人證明我支持事主

得喇
你係都要話佢老作咁唔洗討論啦

你啲 point 完全係 on9
先唔講佢有無老作
Anytime 就 anytime 啦
Business 就 Business 啦

仲要分分鐘封信只係寫佢先生個名，人地因航extend個upgrade畀佢，而唔係佢先生本人。佢唔要又counterpropose畀miles，算唔話得啦

咪撚偷換概念
公司同客人嘅關係點同男女朋友？

一次蝕你幾多 深信因航cs有心倒米

我想架 但事與願違
不過一生一世同upgrade一次係你眼中係一樣？

唔想衝出黎認（真係非打手，純路過）
但都要講句
Tvb廣告都係幾皮野咋
攞呢4萬蚊做所謂「公關」就真係痴撚線

唔比條友真係老吹

事主老婆手寫落信封咋on9

呢d咁宣傳機會都唔識把握，你升佢對果程成冇乜增加咁都唔做

點都係國泰錯啦
無好好記錄低呢個承諾
又唔寄封確認信之類

信入面冇講
鍾太手寫就有

用下腦啦慒撚

其實係感謝信，感謝信唔一定有寫有咩獎。
鬼佬經理另外再打電話多謝都唔奇，個陣再承諾都唔係咩新奇事。

你又assume咗真有其事

如果係9up 就唔止貪你一次啦

笑鳩國泰呀
國泰自己都出信話會回饋，upgrade 好撚合理
唔撚通送架飛機比你打咩

因為要反

咁都要証明真係講過先得架，依家個經理又走咗，口同鼻抝。醒水既一早叫個經理開封信做証明啦

有圖

寫乜都計，報紙登左就係真

後來國泰經理來電道謝，並表示鍾氏一家日後乘搭國泰時，可提出由經濟艙升級至商務艙一次。

新聞係咁寫

真係好撚仆街
又一次關公
依家國泰醜聞多到冚嘅時候
整單咁嘅戇鳩野出嚟
如果我係國泰高層
一早知道有單咁嘅趣事
我一撚定乘機搵返事主拍條片
去講返個故事做下宣傳
挽回下大眾型像
而唔係咁撚戇鳩一啲人情味都冇

成20先兌換

年

所以？

撚記得咩

電話UP 鬼知你咩
間公司咁大，你又唔係咩大客
仲要廿年之後先UPGRADE
成件事都得啖笑

關個客鳩事？
撚估到你咁柒大間野都唔做record要個客做啦

除非你又話佢作優惠啦

經理:多謝你上次救左條人命呀，本公司承諾你地任何時間內可以免費升級一次
客人:比封信我先講野啦

我就講唔出口啦

記得
當年就好啦

因航而家變到咁小家
升兩個客上商務佢又無咩cost
封信都寫到明回饙謝意
但而家個所謂謝意只係升上特選

希望你唔好搞公司或做manager 級
唔好累人

咪係,
唔通結婚餅卡寫住永久通用,
你10年後去拎餅佢唔承認張餅卡, 又係你問題?

間公司咁大出信證明都唔撚識
Pr又唔撚識

公關災難，如果單野，國泰處理好d，咪可以攞黎做宣傳咯，唔知邊條友甘鬼死蠢

鳩up嘅話即係事主assume 鬼佬經理走左？
如果仲有在職，鳩up即係玩自己？
我就唔信事主特意去check人離職未再鳩up

上面班撚頭話人20年先換真係好撚小學雞

咁樣講好難駁你架

都係以前英國佬好
有人情味
而家你係飛機度救人分分鐘多謝都無

笑左

所以話國泰真係柒到甩碌
有位就俾人up喇
自己搵黎搞

正解
between 甘你老母

搞乜咁多窮人上連登
窮人先會今次件事幫因航
唔使駁我嘴，問心。

個家人又蠢 明知個排冇機會用就應該叫因航個時出返張証明啦隔20年 乜証明都冇 走去叫人升艙因為救過人，人地鬼知你係咪搏大霧

若無此事 何以出信？

16年前小女孩到日本東京迪士尼想搭乘雲霄飛車，卻因為身高不夠而被拒絕，但工作人員給她一張「未來通行證」。16年後小女孩回到迪士尼，工作人員直接領她到隊伍最前面，還說：「妳長大了啊！」

暱稱「小悪魔アミモネ」的日本女網友2014年2月28日在自己Twitter上傳一張東京迪士尼樂園在1998年5月22日發給她的「未來通行證」。因為當年女孩排了長長隊伍卻因為身高不夠被拒絕搭乘雲霄飛車，工作人員拿出有米奇簽名的通行證，告訴她：「雲霄飛車會在這裡等妳長大。」

差點快忘記這件事的女孩16年後帶著通行證回到同一個遊樂設施前，拿出「未來通行證」給工作人員看，工作人員毫不猶豫的領她到排隊隊伍的最前面，還不忘說了一句「妳長大了啊！」。這張「未來通行證」在Twitter引發討論，網友津津樂道：「通行證終於完成了它的任務，也實現了當年小女孩的願望。」迪士尼樂園果然是大小朋友的夢想國度，心願是沒有期限的！

因航

人地醫生識識埋埋D專業人士, 同同行讚一句都返黎啦

點解宜家連登會信晒女人 好難得

得喇又話人吹水 吹水r唔到著數仲要同報紙佬講

真係貪心先會拎白紙黑字
以前香港真係講信字
而家比我就真係要信寫到明
但可能而家有信都可以唔認

唔好話因航d公關低能，呢到都大把人話個師奶冇證冇據啦

你望下樓上大把on9覺得要咁做

如果事主無講大話，佢嬲都好正常

邊個合理信邊個
咪撚on99生勾勾咁啦

等二十年後先換

咁人地唔會估到因航無record既

( Show Blocked User - waiwaiwai )

當初個經理正常就應該出多封信啦依家真係口同鼻拗
不過因航又係衰，free多個咪俾佢囉

就算證明唔到可以upgrade一次，因航至少都可以check到有冇發生過救人呢件事

Anytime啊

東方有寫所以係真
批判性思考萬歲

呢D 口頭承諾正常就係 as good as 俾承諾個條友仲係度
唔好拉到咁遠乜野 anytime
anytime 就係佢係度咪 anytime 囉
唔係度仲有乜好講？

我諗起大半年前我去一間五星酒店食自助餐
間酒店做左一樣好錯既野
個經理口頭答應請我+ 1 guest免費再去食一次
我到今日都未返去食返
但如果有一日個經理走左
我唔會覺得個承諾仲係度囉

國泰發言人咪證實左囉屌你

Agger

誰在說永久，只不過是借口

我覺得做到M唔會無寫低
只係20年前既文件KEEP唔到咁耐 / 懶得搵

條友自己比錢請你定用酒店身分同你講？

堅嬲
以後唔坐国泰

廿年前香港人仲係有互信既年代

唔通人地打黎多謝你
你答佢：我屌你老味點撚知你係咪水鳩我架？同我上律師樓簽隻字 白紙黑字寫低 唔係點知你會唔會走鳩我數架

咁樣？

再者 俾佢兩個升商務 實際上只係賺小左果雞碎咁多 你賣一次廣告都唔撚止呢個價 家陣俾人拎出黎講咪仲得不償失

原來要睇埋個職員仲係唔係到做，
咁個職員唔做個陣係唔係要call哂d客話佢個promise就到期？

國泰條友信中寫we can return the favour
點睇都等到國泰執笠先用唔到個優惠啦

正解
好似我以前做銀行
咁耐以前d文件一係就銷毀左，一係就入左山卡啦個倉
除非係咩政府/監管部門要你搵
仲要祈求當初pack箱d人唔好亂鳩黎
否則唔洗旨意搵得返

算啦，依d on9 仔。

AGGER
果個老母係咪玩鳩人 廿年後先出嚟升

自己上東方網睇返封信
封信係話
"we can return the favour in any way then please do not hesitate to contact us "
即係因航好仆街地好似話乜都得
其實句野冇保證過任何野

有救人一回事
封信亦係真
但同個upgrade offer詳情係乜就另一回事

好撚好笑
撐因撚成日覺得自己做決定要諗埋職員既立場 唔記得左自己係顧客 e.g. 佢話左送俾你at any time, 你覺得自己要盡快用
可惜現實係 因航連客都服務得唔周度

邊個合理信邊個 你就真係生勾勾
未有足夠資料俾你作判斷 保持中立唔得嘅？
大把人覺得個女人抄野落信無可能啦 你可以主觀屌國泰公關差 但無必要少少資料信到個女事主十足十囉on9

封信話return the favour in any way添喎

其實個女人都好小家，20年黎搭左好多次因航，每次都因為路途短而唔肯upgrade

因航打手仲有咩講

當故仔咁睇 唔理咩證唔證據
CX 都好撚on9 同小家

我覺得2邊都有責任
但國泰公關宜家蝕章更嚴重,
佢係有信係手俾佢up上business再整份報告上去解釋點解要up都好過宜家上報紙
之前都幾單接近類型既新聞, 人地公關係做得好好
1個就係任搭頭等機票, 另一單係用22年前迪士尼門票入場

小朋友
呢個世界有好多灰色地帶

佢係餐廳經理 佢覺得佢地做錯左
佢決定用佢既DISCRETION 去請我食多次
呢D 野完全係DISCRETIONARY
當然係要佢係度 佢可以行使佢既DISCRETION 先可以

如果返去因航呢個CASE
其實都係一樣之嘛
個經理夠高級 可以行使佢既DISCRETION 去感謝鍾生一家
但佢都唔係度囉 以國泰公司而言 成件事就結束左係感謝信呢個位架啦

港豬真係食慣屎
咁都可以有打手

日日都有人R upgrade嫁啦
乜撚原因都有，空口講白話信得邊個？
講真依d野，up 唔到就上報，up 到只會冇左件事
調返轉十個客係連登仔面前要upgrade,連登仔係咪會up哂十個做好公關？

本來係個大機會瘋狂宣傳救自已，弱智公司就係咁

合理呀on9
有晒資料證據洗同你廢up?
係呀事主知果條友冇做 知你冇 record 呀
吹水唔撚抹嘴仲同報紙佬講唱衰國泰呀
你覺得有人咁柒蠢咪得囉

我讀得書少，你唔好蝦我唔識英文
封信明明係寫有需要就contact us
依家contact左你又唔認數
辣殺

不過我都係幫個客
assume佢無講大話

( Show Blocked User - 佔中受害者 )

"return the favour in any way"

What amounts to "the favour" ?
It is a civil case. If go to the court, the madam need produce evidence, on the balance of probabilities, to support her claim the "the favour" is an upgrade to busines class. Also, Cathay could argue that the offer is lapsed after a reason period of time since there was no black and white to support "anytime" allegation by the Madam

係人都知你講既野代表你間公司啦
大朋友

up完
上機前影張相 話多謝佢
放上fb 搞左搞右話多謝佢就得啦
個腦坐住左?

好心睇下啲大公司啦
間間都已經係咁仆街
我冇可能會累到人囉

因航仆街就一定
升特選都剩係升一個，好縮骨

但都唔係話攞4萬送俾客當「公關」囉
呢個point 真心on9
下下送一家大細坐商務執硬都似

UPGRADE 都得
叫個老母LIKE 佢個FACEPAGE 同IG 再#

下下都有人心臟有事咪執笠囉

關職員咩事
個職員係代表國泰出信
佢只係當時有權簽呢個名既人
佢在唔在位都唔會影響封信既行使權
咁唔通我買張餅卷
間餅舖換左店長就唔用得咩

屌 係喇 女事主話有講過就有 唔准拗

條友有冇救過人呢件事會verify唔到？

識唔識英文架
係if you feel we can return the favour...
please contact us
你覺得我地有咩地方可以回饋畀你，請聯絡我們
根本冇承諾任何嘢
唔係解你想要咩回饋都得

係喇佢好撚鍾意r upgrade
黃撚左都要上報唱人地一鑊

要睇埋餅卡上面簽名個職員係唔係到做

R upgrade 都要睇下有乜理由r啦
你估個個都拎到封信出黎架咩

仲要第一個回覆 都未洗睇下面就可以屌左佢先

其實成件事睇得出個社會點轉變法
廿年前大家仲有trust呢樣野
而家唔知係咪俾支那人同班奸商庸官呃得多
已經冇晒信任乜都要白紙黑字捉字蚤

仲要出埋封感謝信都可以話係個經理用discretion
呢位大朋友應該係政府高官黎

仲吹水話自己救過人

追下POST 啦
封信邊隻字話有UPGRADE啊？
講緊個經理口頭承諾啊

知你國泰on99 冇record
知果條友走撚埋死無對證
咁撚神通廣大抵upgrade 啦

上面班打手去因航做就perfect
快快手執柒佢

佢係餐廳經理 佢覺得佢地做錯左
佢決定用佢既DISCRETION 去請我食多次
呢D 野完全係DISCRETIONARY
當然係要佢係度 佢可以行使佢既DISCRETION 先可以

你話一樣既

科技愈發達 人既隔膜愈大

單野今日a1 真係柒到核爆
為左幾皮野依家個名臭撚過王菲個閪

屌 佢地就係話 有救人 封信有寫favour in any way 咁樣就姐係女事主成件事100%可信啦

依家因航唔係唔認果件事，係唔認upgrade"一家"，所以淨係up"一個"

如果你話佢吹水咁冇野講啦

依個真
有得拗
如果上庭應該幾好睇

因航做得柒左D, 不過都叫兌現左20年前全家(鍾生, 鍾太)升艙(econ升一級到PEY)承諾

確實依家人命冇比以前值錢
依家救完未必有多謝

你真係唔識架喎
個經理仲喺度先好做
攞唔到著數投訴埋個經理都仲得
最多咪拍下籮柚話記錯

當然如果事主冇老作
咁個經理都好唔掂
冇講清楚offer 令恩人受辱

"國泰發言人證實鍾先生曾在該航班協助急救一名小孩，當時顧客服務部曾發出感謝信，提及將來鍾先生再次乘搭國泰航班時會回饋謝意"
呢PART 國泰自己證實左唔使拗啦

咁多人話個女人無證據係老吹
咁有冇證據證明佢係老吹先?

只能夠講，一般人想向大集團拎著數一定要鬥智鬥力，你跟佢個規則玩就死撚緊，所有條款細則都係保障大集團，你ON99信晒佢就係你人生經驗太少
上面話做唔出錄音行為，而家正正因為你做唔出，唔夠大集團奸，所以咪蝕底囉 最起碼都叫佢寄多一張通知書寫到明有咩升級服務呀

想得太好，實際唔可行，當然唔可行可能係公司問題。
咁大間公司做野好慢，要on duty 經理去傾up 唔up
傾完仲要聯絡公關部門，仲要傾擺唔擺上fb 做宣傳
如果鍾家只係臨時埋去講，飛左落地都未傾掂

唔upgrade
咁係咪國泰城一日遊

屌上面餐廳條友將航空公司同酒店撈埋嚟講果啲樓面經理同呢個經理都唔撚同，係人都知樓面經理鳩嗡又得，隨時用人情牌又得，但個航空公司經理就係代表公司㗎啦

兌現左升商務呀原來？
哦～原來如此

上埋庭因航執柒得
贏左都冇用
同中共一樣
釋法囉

有錢會點
大恩不言謝

做客仲要理埋個職員講既野係代表公司定代表自己

阿生你個比喻會唔會差太遠呀，你個酒店比喻係佢自己做錯嘢即時補鑊，因航呢個係無人做錯嘢純粹表揚個醫生。
咁以後啲公司嘅係咪所有呢啲special case 都要白紙黑字寫明 "優惠只限當時聯絡閣下嘅職員仍然在本公司服務" 咁小家呀

飛果日咁岩個鬼佬放假點算

咁有救人呢件事，當做宣傳又好公關又好，咪俾佢地upgrade囉，好似呢到班人死追人地要有證明，咪有公關災難囉，話個個都黎R著數咪好蝕，咁又有幾多個人係飛機上面救過人

屌你老母真係on撚9

但宜家兩面都柒
你估個老母會唔會俾人笑 CX 又俾人屌

如果佢老公帶埋個女用呢張通行證的話
你點睇

根本係偷換概念

人地有埋感謝信寫favour in any way
原來咁都叫白撞

你只係再一次證明自己完全無商業頭腦

如果鍾生鍾太一齊搭
話up 救人果個架咋
你食花生就坐econ啦
咁？

睇番封信
有公司REF. NO
重要on the behalf of CX
return the favour in any way
個M比佢升BUSINESS算係細左,
就算個客要比佢一張FREE TICKET都係合理祈望

好似唔知女人r著數起上黎
咩都講得出咁

嘩，你救左人，人地因航話送你一次upgrade，你仲要同人鬥智鬥力
我真係人生經驗太少

我唔覺得佢吹水
但問題係 一D 口頭既offer 仲帶有 discretionary 既野
你過左20年先去追 而對方個當事人又走左
人地俾係人情 唔俾都唔係完全無道理

呢到啲蛋散撚會諗合唔合理咩

平時upgrade 都唔止兩個啦
有位唔差在果一個半個
事主又唔係突然彈出十個人出黎

洗乜攪到咁度縮

大佬呀, 我番工已經好辛苦好大壓力
你唔好再同我講耶穌
我問你點証明到耶穌存在
你又問番我點証明到佢唔存在

話人地無寫明係咩時限俾咩優惠你，所以assume 你要盡快claim 唔係個職員走咗就無架啦

其實成件事最㭍係國泰已經

認左封信話肯幫個女事主升級

但又唔比人地個女升埋

一個位要幾錢呀

您咁樣真係比人好小家既感覺

On behalf of cx.....

你係咪唔識anytime咩意思？責乜鬼野任

你覺得抄低電話內容做證明合理？
20年後非事主本人攞offer合理？

咁多公關災難都唔係冇原因，就係呢到既人求其一個做到公關，就會多一單公關災難

大家繼續諗計幫因航慳下錢

我比較想知點解佢廿年之後先嚟升
而且封信無指明俾咩OFFER你
你話想UPGRADE 咁係你「想」遮
CX唔一定要俾你 但件事兩面都柒
求其叫個女人LIKE 吓FB PAGE俾佢咪算LOR

白紙黑字咁基本嘅要求都叫奸？

好多文盲

最緊要又唔係冇位 佢唔坐都冇人買個Business位啦

上機前買堆濕鳩花 的兩個空姐影張相
再多d叫機長broadcast 兩句
已經可以收工
之後你點宣傳就後話la

宜家香港人真係無腦到呢

人地講乜你都懷疑，實大壓力架

由頭到尾睇篇新聞一次

非事主 人地老婆黎咋 一齊係機架
手抄證明唔到乜野 合理囉 cx return favour你諗到啲咩？
事主搏你冇record
搏出信條友走左
為upgrade
合理？

agger
你一係就封信都唔認(當然仲on9)
up得一個好心就up多個，又唔係up無限次

有咩關公災難丫, 睇死鍾太下次咪又係飛返CX
更加唔會有客因為呢單野而唔坐CX既

係囉
人又冇，優惠又冇寫明，時限又冇
即係乜都冇啦

人地offical封信係favour in any way
唔好再避重就輕話口頭offer啦傻仔

依家既處理方法係一個up一個無得up
因航只係兩頭唔到岸，完全唔係你諗個種俾係人情，唔俾係道理個種logic

因航

好多奴隸港豬 你話香港點會有未來

鍾太: 我唔會俾你睇死 以後都唔撚搭CX

淨係得口頭講 又冇文字證明 又廿年前 好難查證喎講真

我第一个以後吾坐cx

香港人好恰啲，同你講承諾？？
上面仲大把人懶勁做分析

會唔會唔好跟車太貼好啲

有信你國泰又證實左
而家上報咪多鳩謝你囉

上面班人有冇睇清楚架，人哋有感謝信呀，你估阿豬阿狗都有架，同埋20年都冇用有幾出奇？日日搭飛機返工呀？

所以咪話點解佢廿年後先升
口同鼻拗囉咪

如果咁都炒車就抵炒 心甘命抵呀

而家香港冇架啦
寫封信都可以反口
只要寫得夠含糊，條友又離左職，要走數唔難

上面班打手
香港未來靠你地真係食屎

倒轉咁講，咁大間公司，無紀錄底當日承諾俾咩著數人地，但出封信話"favour in any way"
就算係俾人屈都抵啦

Verify 既唔係救人件事
而係「非事主本人用廿年前手抄既電話內容claim 兩個商務位」得未

Behaviour of the madam & reasonable expectation.
Wu Ciu-kuen v Chu Shui-ching 1992

利伸: 9up

其實以20年前CX既reputation
重要係一個M打黎
唔再要求一封信都算合理

無人估到自己20年後先會有機會用得著
都估唔到20年後CX垃圾到咁
都估唔到CX會炒油炒到輸咁多

事主最錯係係CX輸最多錢既時候出黎redeem

越做越西唔係冇原因既

基本法咪咁寫出黎

老老實實, 我覺得cx做得好, c9 死乞兒R爛腳肉撚酸

釋一釋法
完全解決
再告埋你

係咪唔盲反會死
明知百份報專搞因航都信十足

番去再學下英文先喇
成句係If you FEEL we can return the favour in any way, please CONTACT us
即係你有feel就call我啦(我冇講我有冇feel)
如果句嘢“return the favour”變咗個“help”字，意思等於“如果你覺得我地有咩幫到手，請聯絡我們”
你會唔會理解咗做“我要你點幫手都得”吖？

成班智力無下限
唔怪得宜家d大公司鳩左咁多

封信係多謝。邊part寫可以upgrade?

唔係幫因航。我覺有D押硬

人地咪return 左 favor upgrade 佢去 premium economy 囉
當年個經理係電話俾既 (upgrade全家上business)
全部係verbal 既 discretionary offer
佢係度時你唔用
過左20年拎返封信出黎
咁個offer 咪變左係 upgrade 一位去 premium economy 囉
成件事有幾難明

Help = return favour?

鍾先生唔係鍾太呀

聽日又等睇因管理不善呢句野

咁應該係有事先send email既
臨時臨急邊度搵兩個商務位出黎

Business果兩個位要賺番用不易
但reputation真係幾錢都買唔番
姑勿論係邊個岩定錯
呢次真係一個好好既機會比因航做宣傳
尤其是依家個型像咁差

其實留意左你好耐
你講黎講去都係個M「自已比既discretionary」
但事實係個M 無論有無係信到寫, 佢都係on the behalf of CX
佢每講一句野都係CX所講
個M走唔走 同 佢幾時redeem係無直接閞係

我發現真係好撚多文盲
乜撚野口同鼻拗

篇文都講得好清楚
國泰只係話唔知呢家人有無行使多過一次

即係直接承認有應承過呢件事

就好似樓上日本迪士尼個單咁，都唔知邊忽唔可行

總之大公司做乜都錯

顧客永遠是對的

冇位就話冇位 冇人會屌柒因航

你直情冇睇新聞添啦
國泰發言人比人禁言？

鄰國古人有句話叫 以禮相待
即係大家好黎好去 互相遷就
間公司開個承諾俾你 都係三分謝意 七分公關啫

諗住賺到盡 擺足廿年有冇錯?當然冇錯 人之常情嘛
不過到時候人地唔認帳 你可以話對方有法不依
但講到人地欠左你咁一副追債樣
就唔好怪旁人覺得你肉酸

另外話以後唔搭乜乜乜依啲悔氣無益話 最好收返埋啊
到時有國泰員工記仇 第時影到你又搭返國泰
咪盞俾人笑

篇文都講得好清楚
國泰只係話唔知呢家人有無行使多過一次

即係直接承認有應承過呢件事

文盲不如去死啦好嘛?

連英文return favour 係咩情況下先用，包含咩意思都唔明，仲要降lv 到用help 去比喻，真係笑死人

幾時有講係鍾太

所以話鬼佬做野同華人做野真係差好撚遠, 華人做野永遠諗最仆街既先

屌你mark 低個record咪得囉

畀番粒糖你都可以係return favour
我可以理解封信係imply咗CX係準備畀一個return favour鍾先生，但字眼上係冇promise任何嘢
CX而家有畀upgrade，只不過唔係鍾太所聲稱個經理20年前口頭承諾畀佢嘅嘢

唔撚係欠呀？ 除非吹水啦

事實係又柒左

有人會話係東方鳩吹

你覺得CX咁大間公司無SYSTEM CHECK每個客坐過咩?
一開FILE出黎就睇到有無remark係UPGRADE過啦

但最尾講「國泰發言人證實鍾先生曾在該航班協助急救一名小孩，當時顧客服務部曾發出感謝信，提及將來鍾先生再次乘搭國泰航班時會回饋謝意，惟當中並沒有具體提及客艙升級等事宜，事隔20年，很難查證當時電話通話內容。因此，國泰酌情處理，把鍾太之經濟客艙座位提升一個級別至特選經濟客艙，很遺憾鍾太並未接受，國泰遂提出以亞洲萬里通飛行里數表達心意。」
邊個文盲?

因航而家咪借事件上哂報宣傳囉
廣告費都慳番

叫你查案咩家下 都唔撚識做人ge
人地都攞撚到封信出黎喇 你咪up比人囉
又唔洗你比錢 on99

成功既公司從來只會令客好開心俾錢
而唔係咩都派俾人囉
唔夠人講就state多次自己個point
真係好撚柒

有公司請你做公關實死

咩都派比人
嘻

佢係都要拗人地唔在職+無白紙黑字=唔應該再有合理期望=失效
btw 支持鍾太拎上court 睇下CX 夠唔夠膽打 ，如果係就可以搞清楚晒究竟封信啲用字係咩意思

咁鍾生係咪有份搭丫

擺二十年等於要賺到盡?
佢有咩肉酸 除左國泰同入面個低b員工

成功上報

講親航空公司都咁撚多打手
懶係眾人皆醉我獨醒真係好柒

俾左錢買就叫欠啫 宜家人地俾著數 又使唔使斤斤計較補埋差價呢
話唔定國泰捱唔到廿年 咁係咪要拎封信去小額錢債處度追?
講唔通喎

你當然可以話欠 但好肉酸囉
救返機上面個細路 依啲野全世界一日都十幾單
好難講邊個欠邊個架嘛
當時間公司擺明擺佢上檯做公關啫

封信的確係CX出
就係叫你同個經理接獨睇下有乜著數可以俾返你
後面個D就係個經理覺得係佢權限下可以discretionary 俾到既野
前提就梗係佢仲係公司度做時佢覺得佢做到既野
但我點都睇唔到呢個係 contractual commitment
你過左20年拎返封信返黎
CX 都認封信架 但個經理唔同左人 新個經理點解一定要honor 返上N手當年 (仲要係講繄20年前)verbally覺得佢discretionary 做到既野呢？

果位巴打都係講事實WOR
照字面成年事根本就係咁
不過蔡太唔帶埋老豆老母姨媽姑姐算好啦

Dear mr chung

CX 做得好

港女真係

大家都冇聽過電話, 你咁肯定條鬼點講升艙, 佢講upgrade class 定upgrade to business 都差好遠啦

因為當年個經理係代表間公司做呢個promise,
會唔會因為ceo換左人，所以佢簽既所有合同都係無效呢？

又唔係我r
自己出信多謝我話想return favour
點撚知你話好肉酸 不了

我覺得港人分析力真係on99.

睇封信已經講完

句野前面用feel
後面用please contact 唔提

因航咪話business 爆晒客得一個位up你咪得lo

有邊個位唔夠你講
先唔提你純用成本去計呢個宣傳
4萬做宣傳會覺得貴
阿生 你咩年代人

再講宜家唔係你唔俾 最多大家打和離場
你係直接傷害公司的形象

有咁難明?

細節冇野講
不過而家係酌情升一個 柒撚到呢

最主要人地老公過去真係有咁做到
但查唔到當年既承諾
但個事主咁多次飛都無用過
唯獨今次去英國先用 都有五成係真啦
佢屈得你幾多

叫老公拎囉
佢老公話 唔係我聽電話 不了？
國泰話 你係佢老婆我唔知電話講左啲乜 你係本人就知？

鍾太自認已經搭左幾次cx
個offer留返長途機用

所以一開始咪講左囉 好黎好去

文中有句:但一年幾次旅行都是數小時短途旅行，用不着「機艙升級」

人地俾佢優惠出黎 就下下諗到要坐到盡
短途唔值得升級?
當佢拎個優惠黎量化 斤斤計較嗰陣 就已經好寒酸
利申:國泰狗死全家

公關D野國泰識蔥乜

口頭 discretionary OFFER 等同合約?
你係得既
唔怕講遠D
呢D offer 就算係同一個經理之後反口
你都無得追
因為封信真係無寫俾D乜野你

咁都寒酸
你買野格唔格價？

咁你不如話等200年先去CLAIM 都無問題

最搞笑係廿年之後先攞嚟用
成陣臭叔味出晒嚟

問題係邊？200年？anytime?

成個post幫國泰護航果d九成係打手
一成係見個個屌國泰，佢就要撐國泰果d獨醒撚

肯幫佢升級贏哂口碑，做哂宣傳乜公關技巧都唔識

我飛日 台
公司填張紙可以upgrade
咁我見短程 廢事搞
又係寒酸?

你想return favour 我呀？
嘩要快撚啲用啦 廢事阻住人地咁耐咁麻煩啦
要粒糖好啦

你都幾激動下

鍾先生係女人

Cs處理手法太差，免費宣傳都唔識做。
根本唔洗求證

口頭promise唔算數？
搵你做公關/經理真係一流，
反口唔算數你都吹我唔漲

因為你地太on9

文字都睇到激動
我諗鍾太真係9up

20年前由鬼佬管理層出信感謝
20年後由華人管理層接任
由華人管理既公司一向孤鳩寒

我眼見好多理性討論
有兩個屌CX 屌得特別勁
可能係事主

其實單嘢真定假根本唔係重點
公關從來都唔係講事實
如果而家有第二間航空公司話佢地過黎搭就免費幫佢地upgrade
之後再叫報紙報
咁樣對比下因航成件事就會柒到爆

仲以為得黨先有打手，因航都有

寒酸係指你飛長途嗰時 特登搵返封廿年前嘅感謝信去升機艙
唔好講廿年啦 兩個月我都覺得會心掛掛 廢時keep

好似ON9 果個係你
睇你就快激到爆血管咁
睇你其實仲搞笑

同意 個女人有啲計得太盡 搭幾個鐘用咗佢等件事完咪算
再唔係早啲搭長啲囉 唔需要等廿年
不過國泰又處理得衰 都唔會好多人拎封信出黎話upgrade掛

我眼見好多人執著果20年
心諗關鍾太撚事

正解
落個remark 有幾難

都on9, 撐cx 就俾人話打手.

d 反cx既傻西係咪俾人迫害過?

利申: 平時坐hx,uo 多

所以我都好服港人。當年迷債全部話自己受害人

仲可追番九成本

因航有搵it狗公司幫手護航嘛， 犯賤的打手祝你娘親生活好

洗唔洗咁激動呀巴打

所以根本只係瀨，
你仲要有loyalty programme點會冇record呀咪玩啦！

呢間公司嘅所有人都係唔想自己攬屎上身，
咁咪乜都唔做囉，所以依家咪柒咗。

咪撚廢up啦傻閪 睇撚到你成個弱智仔咁添呀
講埋啲無意思既野

依個真
依D 女人自以為好精明
點知到頭嚟自己柒
不過CX 都柒

要護航都唔會黎連登啦
依邊個個搭廉航架咋
利申:打手仆街死

蔡太本尊嚟 好似係

鬼佬衰開無限期支票
公司衰無記錄又小家
呢定人又偏偏隔咁多年先拎返出黎

根據 獎門人基本法第一條, 兩隊都打和啦

勁
唔洗錢都講得出
間公司19啲分分鐘要經理填數呀

我同D 巴打講GE嘢都唔係無POINT WOR
你邊度睇到係廢UP? 睇你激動到

係呀我叫蔡依林呀 不過姓鍾

唔洗擔心我喎 打手
好開心咁開會 live緊你地d on9野

又睇到 話你隔住個mon睇到人激動呀
邊撚到廢up

如果只係20 個月我都會認同你 同你一齊聲討cx

但人地俾唔返一個20年前既口頭offer 你覺得受侮辱要搵報紙討回公道

Sorry 我會覺得你都有好大責任囉

笑左謝謝

原來無睇我上次講咩
一句埋嚟就話人打手
睇見你真係想笑

事實上美國經常有，上次先有阿伯換張幾十年前既環遊世界機票，泛亞都照換比佢

連登係咪咁多小學雞未返過工
你用得公司資料聯絡客人一定代表緊公司去講
就算佢之後離左職佢在位做既野都係有效
唔通我請個sales同個客簽左約，到佢離左職啲約自動解除？

無official letter寫明既野真係口同鼻咬
不過不嬲都好多港豬係咁
btw, 因航啲公關真係廢

根本係一開始懶得搵，cs 又直覺assume人哋R 著數在先，所以諗住耍下佢，點知鍾太追住黎咬，查一查真係有件咁嘅事，但又唔想認衰，所以諗住捉字蝨俾個半桶水offer 佢，要就要，唔要就可以話嗱係你唔要咋。
完全係港式華人管理作風。

咁佢張機票係咪口頭定black and white?

你有black and white

我支持你打柒因航老母添

呢個post 好適合開會做use case
睇下無腦應對 會對公司有幾大影響

laugh ed thx

支持你企硬
一粒糖都咪撚蝕

通常十幾年嗰啲算係特例
航空公司當做一種二次宣傳
都係嗰句啦 國泰孤鳩寒惹到東方係抵死
但唔值得大動肝火

我冇聲討cx, 純粹講件事
講公關，廉航仲更加廢
當係我，我都就咁算或者up一個都照殺，
不過因航因為咁俾人做頭條就係公關做法有問題

話係好嘅宣傳機會個啲真係得啖笑
係負面野啲報紙先咁勤力架姐，正面野理鳩你咩
因航自己平時都宣傳自己好多野架啦有人睇架咩

屌佢都廢事 一定係仲讀緊dse d傻鳩黎

我覺得未必係少，封信似template
不過呢類情況答謝乘客可以畀嘅優惠額度有幾多，照理咁大間公司應有明文規定，經理嘅discretion都有限度。呢個只有佢地自己知道

我又利申先

利申 我係cx 宜家的consultant

一個post見盡香港人精神

最精彩一定係話個經理走左個offer就唔存在個個巴打

完美演繹左香港d仆街老細換殼走數既精神
執左間酒樓唔賠錢畀員工，轉頭就換個名開間新

乜鳩蔡依琳
喂咪撚嘈交啦 講埋啲嘢開始on9

請曾俊華做CEO啦，搞番好啲公關

同意
我覺得樓上有兩件係當事人先會咁嬲
平常人睇都係兩邊屌吓就算

總之華人就係鍾意假設人地R 著數搵笨實在先，因為事實真係好多人咁做無得唔防人，不過今次就遇著個咁嘅case 所以柒晒。

大佬呀手寫落信封話free upgrade 坐商務
咁撚畫蛇添足點信呀
佢就咁攞封信換兩張free ticket 我都覺得唔過份，話哂救過人一命，但阿鍾太玩得咁低莊真係唔屌唔得

服航

如果係假就唔會自己推上報啦
唔驚柒咩 而家好撚型

好難捉摸

啫係咁 如果堅係老作出黎 你敢唔敢上報先 話曬都唔係冇錢 一陣比人查到自己係作出黎 真係比人恥笑一世 所以我係會選擇相信事主
anytime 就係anytime 你有呢個優惠點都留黎搭長途機啦下嘛 唔通去台灣你走去用咁傻仔？我見到上面有人話買tvb廣告都係幾萬蚊 洗唔洗upgrade佢黎賣廣告 我答你一定好過係tvb落廣告 因為廣告係假 任你吹都得 但呢個係真實既誠諾都做唔到既時候 你落幾多廣告都冇意思

我打錯咗個姓
但睇佢哋兩個(一個)都知佢哋智商

係呀我咪佢個女

咁係因為寫到明嘛
好似餅卡咁，憑此券可換領西餅一打
但鍾太封信寫咗啲咩？

服務

番左小學
有野就講啦話我智商如何唔會顯得你合理啲
傻閪

一句講哂華人管理層一向孤撚寒

因航d 公關真係炒得
處理得咁差

我有咩咁唔合理?
同樓上好多巴打GE理據一樣

老公事後話不求回報
咁點解個經理會主動比回報同時個老婆又會寫低？
所有野都係單方面up, 點解呢度d人會信晒一邊？個女人既講法根本唔合理

我支持國泰俾返事主一家升艙
然後事主一家決定針對國泰嘅惡劣態度 永世不搭
咁又可以丟空座位 而國泰又聲譽受損 一舉兩得

點解唔話班機無位 換班本身有空位既比佢咪無䁠少囉，公司食左誠實豆沙包？咁老實好公司黎

因外籍經理離職而拒絕兌現20年前承諾的國泰航空

舊式英式管理係唔鍾意寫得咁明，因為顯得自己咁大間公司都寫到死實實咁，會好小家。所以當時CX 咁寫好合乎平常風格。
只係無預到廿年後換咗華人管理，會有個廿年前嘅case 出嚟，結果啲cs走去捉人字蝨

幫人求回報架你？
你送到埋黎mark低遲啲用好出奇？
大富大貴？

自己睇下tvb家下賣廣告幾錢啦
仲話直接傷害公司形象
你睇佢full fare價LCC質素就知因航唔理形象啦，連上頭點唸都唔知仲話教我撈

因為無寫明
你話當年CX 叫佢遊國泰城一日都得咖

即係非事主啦
Fact find到啦
肯認柒未

咁因航平時落錢賣廣告咪都係得啖笑

國泰睇黎真係唔掂
炒油炒到癲哂班管理層
Marketing department廢到搵唔到咩野可以上報
唯有搵呢d 故博上報博存在感

no ，平常人唔會只屌鍾太唔知講嘢真定假，最少屌因航小家。跟住就話個女人又會廿年後先claim 嘅咁得意，然後哈哈哈講第二樣嘢

做乜鳩
乜重點係到？

仲要賭輸幾十億

因航公關固然係柒，當然係可以豪左佢當宣傳。

但個女事主亦都唔洗計到咁盡呀，佢都話二十年來都飛過幾次但一路唔用呢個offer。等二十年估計係人生飛最遠果次來昇(呢到實有人話佢精，但宜加講緊係二十年)。人地話for 你一家人用，都未必真係估到你仲要等生埋個女出來先用

講真，個女事主都係世界級

又唔係嘅 有班港豬平時唔睇報紙架嘛
仲有好多外國客唔睇東方嘛

favor in any way喎，乜撚野叫any way?

依單野偏花邊性質
但因為東方同因航疑似有牙齒印
先繪影繪聲到咁

忘恩 辱客 拒兌現
有讀過傳播理論嘅都知道 依啲用字全部fail出晒局

緊係upgrade佢去first class，仲要揾佢全家拍條片宣傳，話咩堅守廿年承諾，伴你一生啦on9
你估出去比人拍條有質素嘅片唔洗錢咩，慳埋啲縮數而家柒到喊，就算有心呃你，人地拎住封感謝信就食左佢啦。

已經好柒

因航個因字可以有咁多解法

國泰係好撚小家既公司，記得有一次去國泰城參觀，走既時候全部人要排隊比佢地實Q搜袋，慌死我地偷走佢啲嘢咁，感覺好侮辱，咁驚人偷嘢就咪撚比人參觀啦

上庭唔會輸，所以d仆街老細都係做得啱，係d員工蠢

咪寫左不求回報，你up緊乜？

係到死話無話過升級個d出黎做過野未
唔理佢內容係咩 人地真係攞到封信出黎
你又有位upgrade 最多咪少2個飛機餐 咁都唔識做人 2個位定上報個損失大d呢

英國人先係清清楚楚，點寫就點解
彭定康推新九組就係因為佢覺得咁樣冇違反到中英聯合聲明寫下嘅框架
唔似得中國人咁，按一己意志堆砌“立法原意”

講真
唔理件事的真假
其實個offer都幾合理
個offer只可以兌一次
而且只係升到business class
你話終身升級就話9up姐
航空公司周不時都free upgrade d客嫁啦
今次假的都好 升一升會蝕左係邊同蝕得幾多
升俾佢之後做個remark就搞掂

咁如果個經理應承完佢 第二日佢就走左呢??
經理個陣係代表緊因航同呢個師奶講free upgrade
但點解會因為個經理走左就無左呢件事??

國泰依d公關真係食得屎明明一個提升印象既好機會變左姑鳩寒

佢要貪你 佢就次次旅行都呢住呢封野upgrade啦 反正冇記認唔知用左未
反而因航就小家啦 up上business姐
冇位咪直接話full左囉 有位又唔up人
搞到又做臭自己個名
不過人地因航都唔會care我地呢d 本地econ客點睇佢公司

得罪東方

2015年7月開始，東方報業集團旗下報章，開始不斷報導國泰航空的負面新聞。有國泰員工指收到高層指示：「不要讓東方日報上到飛機」，避免乘客看到這些負面新聞。

fb專頁 CX Secrets爆料，指事源：「大約一個月前，有位東方所謂高層嘅hand carry有成20KG，於是比avesco趕返出黎，counter同事當然要佢寄艙啦，但呢件膠層心心不忿於是講粗口鬧同事，最後驚動到supv同經理要報警。呢位膠層事後一星期竟然惡人先告狀出律師信告我地supervisor...」

其後國泰不斷遭受「方丈」報復，網民猜測與此事有關。

東方報業集團每次報道國泰航空的負面新聞時，多數以「因管理不善而在全球最佳航空公司排名榜由冠軍跌落第三位的國泰航空」（或類似字眼）作稱呼，部份網民戲稱東方報業幫國泰航空改了公司全名，簡稱「因航」。

2016年，隨著國泰航空在全球最佳航空公司排名榜跌出三甲，東方報業集團改用「因管理不善而在全球最佳航空公司排名榜中節節下跌的國泰航空」作稱呼，而被國泰航空收購的國泰港龍，更被稱為「因管理不善而在全球最佳航空公司排名榜中節節下跌的國泰航空，其附屬公司國泰港龍航空」。

自己諗下 篇新聞夠唔夠中肯先

我果年參觀又未試過
如果真係都幾柒
入面有貴重嘢咩

擺明啦，就算出新聞正常都唔會放上頭條咁痴線

連登仔真係你覺得tvb落廣告 定係 比佢地成家upgrade 比較可信d 令人感動d?

分分鐘就係因為冇經理肯簽20年前
唔太關自己事既一張紙而出事

本來可以做一件sweet事，提升品牌形象
類似泰國嗰啲公益廣告咁
而家就柒曬

正路都不求
咁國泰送到比你又打比你
要左先人之常情

我係鍾生呀，不過係女人

道理講唔通就話其實係人情一定要俾，唔俾就係唔識做生意..
明白了

早晨呀老公

我個句係反問，雖然冇加問號

唔想升俾佢掛
篇嘢都寫到明個女人計到咁盡
唔係話CX無問題 但個女人咁撚孤鳩寒都知唔方好嘢

話呃鳩個客冇位個d
如果班機大吉，個客上到機發現屌到化，到時成班機都飛唔到，仲搞著其他客
就真係唔荒唔公關災難

我見啲訪客都要開個袋畀實Q睇
不過冇見過搜

政治上同法律上英式的確好似你講咁，但英式嘅CS 係好soft 架，唔會係呢啲同人情有關嘅公關嘢咩都寫到明，你要分番開。

越來越覺得有百份督促住因航係香港人既福氣

因航好好反省下自己啦

到時就真係食得屎

呢個post見到好多社會基層但有公司高層既心理

林語堂

似
不過都要講句
鍾太都唔慌好得去邊

正常公司都好少出呢類感謝信
通常都會搞得好好睇睇
而家呢個情況
一係個cs唔識死，一係個鍾太好撚西

明明係國泰主動寄信比人話要return the favor
之後經理打黎多謝同解釋咩叫return the favor 仲講埋redemption period係anytime
都仲咁多因航打手

20年前係咩管理層，而家呢班又係咩管理層呢
每況愈下就梗㗎喇
因航嘅情況咪好似香港咁囉

你就傻鳩
未見過經理要俾錢只係你見識少

20年前

高質分析

咁人地的思維仲停係呢d 無roi,kpi 的hard selling
其實已經無討論價值

好驚
可以quote 你講既野嘛？
個個客手寫既就當真條數係咪你孭哂

有嘜9責任

個女先得12歲 即係20年前件事發生嘅時候鐘生一家只有鐘生同鐘太 咁而家個case係鐘太同個女同行 鐘生冇同行 咁受惠嘅只得鐘太一個好合理丫

拿
經理俾錢 飲食業就真係有可能
其他就未見過

鍾太係咪好撚西都唔影響CX 作為一間大公司嘅承諾嘅，只係過咗廿年咁耐，無人諗到依家先redeem 啫。
分別在於：外國管理就會當係PR 去做，華人管理就當係盤數去做。

有幾難明
鍾生免費坐頭等我支持
鍾太手寫落信封話坐商務我覺得憨鳩

報恩就係報恩
咩公關災難根本唔係重點
重點係答謝恩人
個個都搞錯哂

如果俾咗佢upgrade ，方向報就唔會報架，都無人知，又點宣傳到公司個形像，就算俾佢upgrade 完，方向報報出黎嘅都會係咁：

因航服務每方越下！
因春航空胡亂升級客人至商務惹同機客人不滿！
雖然有封感謝信，但感謝入面無提級過可以免費升級，但只有事主手寫嘅幾句說話，實讓人懷疑！
同行客人：「手寫兩句就升級，咁我每次搭飛機都寫幾個字啦！」

就我朋友都有親身經驗
另一個女仔自殺佢行去睇下
第二日就做左死者男友
香港報紙根本成日老作

林語堂：「中國就有這麼一群奇怪的人，本身是最底階層，利益每天都在被損害，卻具有統治階級的意識。在動物世界裏找這麼弱智的東西都幾乎不可能。」現在由北京統治者操盤的洗腦國民教育，就是要量產「這麼弱智的東西」。

健吾：我只想問一個問題：香港地，大部份都是打別人工的打工仔。為什麼當打工仔爭取他們的權益的時候，他們會不幫打工仔，而轉向用「老闆賺盡天經地義」的思維去思考的呢？

後來，我發現不少香港人都有一種奇特的心理特質－－加人工在你身上，加幾多才夠？多多都不夠。加在別人身上的時候？成本貴了，東西會不會加價呢？

你拎到封信出黎再加咪話你叻仔囉

所以冇理由CX畀鍾先生個offer係咁含糊嘅。會就咁講family？係包括配偶、子女，定係遠房親戚都包埋？係咪子女成隊足球隊咁多人都個個有得upgrade？內部指引點都應該有限制咩職位嘅人可以畀幾多discretionary offer，唔會咁唔清唔楚

就算唔洗比錢都有責任，經理唔係大哂
真係以為土皇帝話乜就乜咩
係就好呀以後買經驗坐頭等不是夢

就係因為因航唔識當呢件事係廣告咁做，咪覺得做咗無著數囉。
佢如果識搞，搵下明報，hk01 呢啲寫篇膳稿，再唔係就搵多幾單類似case 拍條soft 啲嘅片係飛機播，軟性sell 下自己啲溫情形象，依家等如落錢買廣告嘅效果。

我以為係一個宣傳機會，展示一下大公司PR，屌你咁撚孤寒，輸期油輸懵左呀？

有哂日期航班編號同封信又有ref. no
除非個manager make完promise 冇做documentation 啦

重點係多謝鍾生
唔係鍾太
真係好弱智
你老婆都唔簽得你張信用卡啦
Offer 俾鍾先生本人用有幾難明
當然鍾生授權俾其他人aka 鍾太用係後話

其實我想講，竹方向報係咬住因舺唔放

法律角度CX 冇錯
但公關角度
捉到鹿唔識脫角

lm

連登班小學雞真係

1. 咁大間公司,重大事故,例如有乘客心臟病發差啲冇命,唔應該冇records

2. 公司作出承諾, 同埋用左未, 唔應該冇records

3. 當事人辭職唔係走數理由, 咁大間公司作既承諾唔應該靠人腦去記。樓上話20年當時人都唔記得係咪on9

4. 真係寫明anytime, 就要預左人幾時用都得, 白紙黑字, 真係驚既咪寫明期限囉, 寫到咁型,最後又縮數。 同樣寫明business class , 係要俾business class人

5. 真係覺得封信假既, 咪告返對夫婦使用虛假文書囉

6. 最後真係走數, 輸PR係抵撚死! 對間公問黎講少少cost, 形象提陞做回報, 其實好抵! CX,真係輸油輸到傻左

老老實實 一個大公司有哂指引做咩都要跟指引
唔係話升就升級
最起碼都要白紙黑字有證有據呀（最起碼有公司印/某高層簽名呀） 單憑片面之詞 好難叫人信服wo
個個走埋黎話點點點 唔通又跟哂佢要求咩
呢d野係口同鼻拗

當然國泰條友都處理得好差 搞到公司形象好肉酸咁

我頭先答過另一個巴打，呢類軟性PR 嘢唔同法律或者政治策略，舊式英式管理唔想寫到太明，擺好多condition 咁好似俾晒掣肘人，怕睇落好小家。所以傾向寫得open 啲以顯自己大將之風。因為佢地都assume 人地唔會亂黎好似你講咁成個家族搬晒出黎R 著數

有咩責任

講咁多都係因航唔識do, 擺明要屈你兩張機票都要硬食嫁啦，好似依家原本好人好事變醜聞要曬多幾多資源做好個公司形象

皇恩浩蕩

喇喇喇，咁係佢老婆
唔關鍾生事
鍾生躺著也中槍

所以國泰咪係國泰囉

20年前搭得CX都好撚高級數下
（分分鐘做到當年首期）

貪尻你啲19優惠咩

你睇下封英文信寫咩先啦好無？唔係純粹感謝信黎。

睇呢度已經知你唔撚識扮哂野
技術上飛機重量係好重要 多個人少個人既cost絕對有分別

經濟上黎講，真係dse都識既機會成本你都唔識
好心就唔好扮大袋啦

老老實實升左先囉 無謂搞到而家已經開始衰既名繼續衰落去
再講佢都係等20年先升一次 有冇人會搞場大龍鳯為20年後坐一次Business呀

Black and white 係中國人文化黎（好似係）

鍾太講到明係計住計住
你點知

禁錯

做乜鳩姐你 佢唔係坐商務都會坐經濟架喇 有乜撚野重量分別 坐商務個人會重d架？

見過好撚多女人成日R著數
好撚肉酸 女人R著數比例高過男人好多

連登班小學雞幾時先肯唔好再出醜……

國泰認係外藉經理，又認有救到人
話佢白撞？
我眼花？

之後告到上法庭
因為美航想downgrade佢
條友顛到求其係街邊搵人同佢遊機河

呢個世界真係有人會咁做 平至十幾蚊有
返工見唔少人白撞 話唔知睇到咩廣告話有折

應該咁講：
CS or PR 嘢：英式open啲，中國人玩black and white 捉人字蝨

要知鐘太有無作大拎封信驗下d筆跡係咪廿年前咪知囉，只係好on9咁解
如果鐘太為左free upgrade 部署廿年就真係抵比佢啦

此外，CX當時比既offer係極合理，唔係免費機票，只係免費升級，重要有前設係有空位時，根本近乎0額外成本

環境證據同表面證據鐘太所講亦可信，加上老公係醫生，都唔會係窮得去邊，貪小便宜或者會，但老作既可能性就不大

理論上係
現實中絕對有影響

無record同件事似老作有咩關係？
人地封信有曬ref no.同事發經過
因航無咗紀錄就話人地老屈你
究竟係邊個老屈緊人？

有埋咩機 咩時間 簽名 都可以話人白撞

唔好再loop好冇
我已經解釋咗
仲有嗰啲曲解any way = 乜都得
嗰句嘢睇唔明就番去讀多幾年英文先
字面上，佢叫人打電話去傾下咋，封信本身咩都冇應承過（我最多可以理解佢有咁嘅暗示），電話講過乜又死無對證，單嘢又成廿年前，你叫個cs點向上面justify?

你知唔知英式管理寫話return in favour at anytime 對佢地嚟講唔係普通門面說話嚟？

依家行唔撚通啦，舊時amazon 可以唔退貨換新貨，後來比人玩爛左。
同埋依家有咩寫清楚black and white 先信得過同抵得住時間。

有錢人部署廿年為求升級

其實都係升唔到先上報紙，升到你荒鍾太仲會上報紙多謝咩，所以我又唔覺得係咩關公問題，事實上封信又真係冇講明到。

不過作為一間上市公司，人地攞住封20年前又親筆簽名又有哂時地人的信，只希望2個人由經濟UPGRADE去商務(其他新聞網仲提及左當時已經話就算UPGRADE都會睇埋商務位的供應狀況)，即係成件事CX係可以等到人地上埋機先再決定俾佢兩個UP唔UPGRADE，如果作為公關，真係百利而無一害。

任職公立醫院護士的鍾先生
好撚犀利，鍾生由短短廿年間由護士變咗做醫生

老老實實佢又真係有部署點用 佢所聲稱既升級

其實如果覺得事主作大嘅話，大可以叫鍾太上國泰office 一齊影相話多謝下順便俾張機票佢，又可以有張相登報，唔黎又唔會俾佢唱，就算俾鍾太唱，咪可以話邀請過佢，不過冇出現。

所以咪又係番去同一個位：華人當係數咁睇，梗係怕你咁樣R 著數成功，會開先例吖嘛。
之前有巴打post 美國迪士尼個細佬用舊飛入場咁，佢地咪唔怕囉當PR 做。你試下係香港迪士尼咁樣，包佢蝕到仆街

其實呢兩段引文都唔中件事囉
一邊屌因航刻薄寡恩
另一邊就屌西女人r著數

真心唔知quote 咁大段野做乜柒
仲要覺得自己有道理咁

唔怪得香港咁多關公

頂
呢到撐因航個啲係咪買咗因航股票想幫佢慳錢啊

成件事因航公關災難
人地有晒信
佢老公係做咗好事表揚佢

你話佢老婆講大話R著數咩都好
但佢點都有封信行駛佢個favour
唔係白撞
因航反而咁小家
係啊你老公幫咗人啊
但個經理無再係到做無證據喎
咁啦 我豪少少淨係幫你啦

啲人仲用餐廳經理做例子
又話個個都upgrade咪蝕死因航
連登啲人低質唔係無原因

咁你對return in favour嘅理解係乜？升鍾生？升埋鍾太？升佢全家？免費機票？環球套票？送個蛋糕畀佢？定係幫佢做番次心外壓？
仲有anytime信上冇講，係鍾太說法

算把啦，鍾生果陣都係盡責唔係求回報，人地經理係電話講又無白紙黑字寫到明，國泰唔俾真係吹唔漲。
咩叫施恩莫望報咪就係咁解，無期待唔會有失望，空頭支票亂開話咁易，除非鐘太果陣有錄音，就咁自己寫低，真係寫乜都得，搵鬼信咩。
鍾太可以做嘅野，就係執淨國泰之前，都可以選擇用其他航空公司。

叻啦！

咁做得廿年護士，假假地都叫專人士，人工比唔上醫生，但都絕對係中產啦，窮得去邊

當時顧客服務部曾發出感謝信，提及將來鍾先生再次乘搭國泰航班時會回饋謝意，惟當中並沒有具體提及客艙升級等事宜

白撞係指升級
升級證明只有佢手寫既對話內容

根本唔關鍾生事
係佢老婆孤鳩寒
帶埋個女嚟UPGRADE
如果佢帶埋老豆老母姨媽姑姐又要俾佢過?

咁你去問個鬼佬做下中高層嘅，佢覺得封信係咪imply 你講緊嘅嘢囉你唔信我嘅話

花生

點會冇可能唔抄低
電話問嘢唔會抄低細節？未番過工？

唔使睇到咁大呀? Upgrade好平常嘅咋喎

人地對咩客，香港對咩客先得架
講真我唔排除同樣事件，如果事主個名係鬼佬姓，因航會畀咗佢全家升business。呢間公司

我覺得佢最合理就係寫係個信封度TIM

所以我咪話係舊式英式管理囉
依家啲人真係不論中外都可以玩死你

好犀利，仲要估埋人哋係咪中產有無錢
你唔俾人哋炒窿股票?
有無錢就唔知，但鍾生娶個咁嘅老婆真係笑撚死人

家陣人地話唔坐
係咪有分別

知唔知咩叫SUNK COST
而家係有位先UP比佢, 唔係叫因航開部私人飛機比個客

利申 無話CX 無錯
但依條臭西真係落撚晒鍾生面

成班唔識英文 走去直接照字面解

又係關公災難

但係個醫生上到庭都未必贏到
呢啲野本來就assume有reasonable period
就算manager講到明anytime
成件事醫生都冇consideration
唔可以enforce anytime呢個promise

利申:識少少
有冇法律jj可以解釋下

咁真係好有誠意

家下公關已經輸晒, UP咩都無用, 呢個CASE真係公關災難, 用幾多錢都補唔返

口講無憑喎

炒燶股票又會有本事年年去旅行既
假設太多野無意義，講緊環境證供，表面證據，鐘太老作既動機好微

係你咁覺得姐

英式禮貌係唔寫咁死，一大堆condition咁，廢事俾人話小氣。佢當係一個gesture 去多謝你以顯示誠意，佢唔怕開咁大個頭係因為假設對方唔會無恥地亂搵著數。
我地華人思維係鍾意問到好死，佢有無咁寫先？佢有無應承先？口頭定black and white 先？包唔包A 包唔包B 先？
或者我地無法代入一個舊式英式管理層嘅思維，點解佢地會講成咁，一大堆leeway 俾大家走盞啦

你都on撚9

stubborn到呢

Agger, 英式禮儀落入中國人手就會變質
睇下立法會...咁都可以dq

要拗去搵番當年個鬼佬 去開個file慢慢查都得

但已經打搞左關公 輸哂image

所以我無怪當初cs 咁樣對鍾太，因為太多香港人R 著數
我都覺得如果鍾生鍾太係鬼佬鬼婆，一定送兩個位就算

坦白講，攞住一封"return in favour at anytime "的信+口頭PROMISE，問可唔可以將自己及同行的女兒由經濟UPGRADE上去商務，真係好過份咩???

負皮係傻鐘太嘅

白痴公司

你俾得一個就唔爭在比埋另一個啦
咁大間公司為左個位比人屌

傻仔

同場其他同事都話以前英美管理層好好多，唔會下下同客同班細計到盡

口講無憑
就算佢無老作，都唔係老鳳要UPGRADE 埋佢個女
你講GE表面証供都係得鍾生做護士果句
事實係個老女人連去個長途旅行 廿年後先去到+用依個OFFER

跟本就搵野黎講, 有咩可以聯想到炒窿股票? 屌你不如講佢2公婆係醫院偷器官上大陸賣啦, 連登D回POST真係低質到要咁亂抹黑人? 已經成為香港文化? 為屌而屌

唔駛番舊員工,
立即走去搵全港最廢既公關部攪大佢,上下FB 新聞.叫D 咩KOL唱下件事.價格一定好過兩張商務.

可惜宜家呢間野剩係識炒期油,同香港一樣.....

戇鳩思維

係樓上ASSUME 佢哋有錢我先咁講WOR
我又無否定佢哋有無錢 佢哋有無錢關個OFFER咩事?

啲餅卡夠無time limit
你二十年之後去換番西餅係咪又有好大責任?

以前機票賣幾多錢，而家賣幾多錢？
英資公司都揸緊咗好多喇

1997：香港
2017：中華人民共和國香港特別行政區

想用明朝既承諾系清朝兌現

如果比得一次，之後每次有人白撞話幾廿年之前點點點，其實會做壞規矩。好多公司為左咁都唔會亂咁黎。

封信係97年10月，你咁又講唔通

就係返服務業先覺得無稽
根本就唔洗抄
直接叫高價錢，something like頭等
唔得先話有證據blablabla

而家言之鑿鑿話升商務抄低左喺信封
廿年後等到搭長途飛機先用
唔洗聽錄音都知個客好度啦下話

支那都好過佢, 你有張清潮既地契佢都一樣認
真係見人拎返D地

有幾過份？
換包濕紙巾好唔好

而家俾盡兩條友upgrade上business值幾錢

除非佢d感謝信係周街派姐，如果唔係有幾可

咁又的確唔係航空業例子

明明係一個咁好既宣傳機會

點解香港啲大公司要下下都搞到上哂報紙

得罪東方

林語堂.jpg

做地勤果啲間中出錯，如果單單都要佢賠錢，應該最少幾成員工破產

救人件事肯定左係真，封信又係真
而封信又講明有「favour」
咁其實事主要求以upgrade business 當做兌現都好合理姐
一係就全部野都係假，你confirm得救人同封信係真咁點解唔可以信埋後半部
唔通事主真係有救人有收信之後仲會作故仔咩
真係作就唔會作純粹upgrade一個class咁小嘅恩惠啦

你都戇撚鳩

瞓左幾耐
回歸廿年系咁上下

反正都差 寧願唔做壞規矩

你拎到封信出黎咪比你白撞囉
同埋你估人地公司無record咩?
同一條友頂盡咪撞一次

環境證據同表面證據係講緊已知既野簡單推段出黎，廿年護士=中產都幾肯定，除非有提過佢有嚴重負債囉，否則你講佢炒燶股係一個完全唔合理既假設

此外，已經講左人會貪小便宜唔出奇囉
但老作free upgrade，無中生有可能性好低。分清楚「老作」同「貪小便宜」。

如果有位 又比佢升 又有報道出黎，成件事好美好。但咁搞一搞就臭晒

升到就唔會上報啦

但俾人拒絕左 又使唔使嚴重到搵東方煲大件事

本來都好臭架啦, 呢幾年D杯麵大戰, CX空姐都搞到自己臭晒

你結婚証既一生一世限20年？on9仔

要老作不如老作"FREE TICKET"好過"FREE UPGRADE"啦

系你老母閪咩

香港太多仆街西客

以後坐國泰要用一個睇哂所有法例先好坐

香港d 企業係西

但只係件事既一半

大把做服務業既都講過香港客一樣係全世界最西

升左之後唔識搵其他報紙寫稿同拍廣告?

講到好似周街掃地阿嬸都拎住封國泰感謝信,等緊去R著數咁喎!

定背後有個強大既黑暗組織去整假信屈國泰R著數?

個個人都用虛假文書去R著數, 仲要上埋報將封假信公開咁惡?

閣下咁為CX盤數著想, 我代表CX管理層多謝你。 不過信就冇啦,搭多幾次CX啦, 打工仔

有邊間仲肯幫國泰

老唔老作，都無從考究你講咖遮
但從件事就知個老女人幾閪幾小家

寫好幾多好野都唔會有POST推左廿幾三十頁, 衰野只要1單就得, 花既錢仲比UPGRADE既錢多好多倍

樓上講公關災難真係笑撚左
香港人R爛腳幾撚勁先得架

吓!我屋企隻狗都有封感謝信啦
你唔係無掛

不嬲都係咁
仲會有幾多人唔搭CX? 講緊有錢果班

就算係一張廿年前嘅餅卡，多少應有心理準備佢可能唔收/額外檢查
何況而家唯一封信咩詳情都冇，claim個offer嘅又唔係事主本人

無
得大部份連登仔唔會搭（不過都只限日本台灣線 )

屋企床下底好似有幾封

其實對方都盡做啦

升你去 premium econ

如果真係要計

20年前 business 無 flat bed

其實仲似而家 premium econ

on9
拎返樣野出黎兌現同佢閪唔閪有咩關係
對人唔對事

重點係既然你證實左件事係真，封信又係真，咁要你信埋事主口講果下半部份有幾難

唔通佢真係救左人真係收左信而信入面真係有某D未講明嘅承諾，然後佢仲會老作埋有經理打俾佢confirm左係business upgrade咩

何況佢又唔係話咩upgrade first class、免費機票咁大把
一間大公司係表面證據都齊之下俾返少少信任個客都好合理姐

小事一樁都叫公關災難

premium econ應該比唔上舊時business
但而家business就肯定舒服過舊時first class

海洋公園

好多公關災難本來就係小事一樁

迷底解開啦，個女唔係鍾生嘅，所以個 offer 行使唔到

證據呢? 無講到明點解要UPGRADE俾你?

討論呢個都多餘, 廿年前可以食煙都得, 家下係咪可以食煙?
標準年年都升架啦

係呢個post充分體現左點解香港人做管理層係幾咁西

其實諗真啲
CX係有畀到佢upgrade，又係畀家人（當時鍾先生的家人只有鍾太，佢個女未出世）
廿年前econ上一級係business，今日econ上一級係premium economy
如果佢坐短途機，其實係咪反而有機會畀佢升到business？

佢所謂既證據得唔到你既認同
但係你話唔理佢老唔老作呀ma
咁佢都係講返當時既野
同佢閪唔閪有撚關係呀

你邊撚到判斷到佢係閪呀？

econ標準年年降喎

大企業嚟講，都幾撚小家。

就算上報 又會留難到因航高層咩
咪又係下面d 人受晒
你估真係幫因航
係同情下面對住班西客個d customer service 咋
人地份工個權限可能真係做唔到升business 俾你
20 年啦 任何公司既operational record 最多咪keep 7年
你話口講有d 咁既野 但佢內部真係無紀錄
佢超出權限去升你隨時又要寫一大份報告
你而家搞大件事咪又係下面個d 揹鑊

米玩啦五寶

去鰂魚涌太古檔案庫都唔知摷唔摷得番出嚟

最柒係升一個唔升另一個，任何客第一觀感都係「你玩我呀」

下半部分一聽就覺得畫蛇添足啦
如果係肯定商務位，點會唔白紙黑字寫明
如果唔係，或者有咩溝通上錯誤
手抄部分根本一啲作用都冇

信因航係大公司信得過根本唔會抄對話內容
亦唔會等到搭長途飛機果次先發難

我覺得最正常客人既做法，
係買之前就出示封感謝信（一般都free到野）
睇下有咩offer 先決定點用點買，
而唔係好似而家咁
買完飛先黎話send email要求free upgrade

今日國泰衰過廉航啦，不過間公司都講到明cut cost，公會又咁惡，咪喺乘客身上cut囉

其實如果唔滿既咪升囉
經濟同商務位開支根本一樣咁濟，係份餐可能貴幾蚊成本
大家都開開心心

係醒既自己當年叫佢出多封信講埋咩offer 啦，
隔左咁多年，個撚個都白撞話自己手抄左對話咪好唔得閒，
你話可以一世任搭business 佢都吹你唔帳啦咁
呢個世界不嬲都係白紙黑字，又唔係第一日先知

唔鐘意CX 但事主有d可疑…

因航醒少少
就兩個都幫佢upgrade
都唔洗幾多錢掛？ 之後upgrade完上到機就影返幾張相
再搵幾條友寫下鱔稿講
多年前救人英雄 獲免費升級機票 事蹟不獲年月減退
洗少少錢就買到關公
不過方向報要入因航 因航咁大間公司 點都會有位入

一個post睇哂好多香港人真係好撚on9
真係要老作R著數既
就唔會只係作upgrade business啦
又唔係要頭等 又唔係要免費機票
呢個reward其實已經係最合理喎
就算真係老作 冇鬼佬manager打過去
單憑呢封信 upgrade一次都好合情合理
up左一次record返 唔再俾佢地用咪得囉
呢封信幾可會有姐 上面啲人講到驚人濫用都唔知做乜9

當然佢個女廿年前未出世
唔upgrade個女係完全合理
但咁樣好撚肉酸囉 而且鍾生又唔係度
total都係upgrade兩個姐 個數目一樣
講明當用左 之後鍾生都唔可以再用咪得囉

大種乞衣

其實要查番唔難, 有無救過人, 有無upgrade過全部查得番.

事主應該唔似講大話.

事主講到好唔care 佢d 小恩小惠咁，但實情係年年去幾次短途，特登想留返一次長途先用盡佢

up 一個唔up一個根本就仲柒 正常兩母女一齊搭點都唔會想分開坐啦

我諗事主都無諗住搞大佢
9成係啲staff串柒柒西口西面佢覺得受辱姐

仲要個女得12歲
有咩冬瓜豆腐邊個照顧

聽過...仲要係要2個人先可以一齊UPGRADE

條友次次都搵同機人一齊UP上頭等...之後上過新聞

你一定未對過西女人

都估到實有人從貪小便宜角度去睇問題，不過今次鬼叫你應承人在先，一定要用公關角度出發，我覺得呃人機會好低

咪係 你up哂兩個上premium econ都仲講得通
淨係up一個真係好柒

巴打心水清
個臭閪丟盡佢老公架

上面大把人一口咬定事主係西女人搵著數

其實班機唔爆，serve多一個人成本好低咋？

睇到呢個POST香港人同大陸人真係無乜分別,一味係到懷疑人真假,到真係証實左就話20年後先用好ON9

人地國外呢D CASE自己會CHECK番先,CHECK到真係有即刻做野,而唔係一黎就懷疑人,而呢度人係到幫住因航,正宗中國人心態

鍾太無諗過20年前嘅國泰會變今日嘅因航

剩係頭兩句已經唔合理
一般人講大話都唔會講太大
廢事吹太大失真
正如啲人中波中馬吹水
都係話自己中一千幾百
唔會話中過萬咁on9

如果係照封信寫應該直接同賣飛方面傾
佢事後send email已經先輸一著

因此我先一路都話鍾太畫蛇添足
就咁睇封信係值得一張免費機票
而家得free upgrade 係蝕底左

垃圾

Send email點西口西面

死無對証都有人撐個鍾太
呢次因航無錯啵
係隻癲狗百份報追著佢黎咬

我講緊喪搭頭等個條友
Btw 呢一刻真係口同鼻拗

乜鳩都入鄰國數好撚醒
連c9最貪小便宜都唔知

AGGER
特別係依D計到咁盡嘅臭西

點計到四萬出嚟
就算真係損失四萬，冇人會理鳩你邊個負責，間公司俾公眾印象只會係小氣
咁你不如搞搞佢度條橋睇下係tvb賣咩廣告可以補鑊啦

其實upgrade 唔到兩個人商務就搵東方呢件事本身已經係好西既行為

仲要CX係有upgrade畀佢（而佢並非信件上當事人），都算係咁啦
佢唔要都諗多個方法（送miles）等佢可以受惠，佢又唔接受
有冇人坐過CX premium econ？覺得點？

關公顯靈都無用喇，個老闆炒油價蝕成百億，成間公司都要cut budget，邊度肯大方升俾你。國泰家陣寧願慳錢都唔理公司形象，證明真係好唔掂。

首先單野20年前
承諾全家upgrade
但個女今年12歲
如果你生隊足球隊點算

輸打贏要民族

成隊都要俾㗎

咪係 你自己承諾嚟

報導話商務位一張兩萬呀

我唔會幫因航度橋啦，佢大撚鑊
服務同價格都係高不成低不就
仲蝕大本，真係有可能賣盤

幾萬蚊做個公關，真係咁難？

成班死on9，你去到機場，係公關同你check in?
講到公關即時知咁。
幫你check in 個agent 一聽到就知你想r upgrade拉，聽完你鳩up幾句就ug你咩

無講到明，廿鳩年前，邊個知?
唔好撚ON9 啦

//今年2月她花約2萬港元買2張國泰機票，計劃下月與12歲女兒遠赴英國，便發電郵國泰希望兌現升艙承諾，並附感謝信佐證。3月初鍾太收到職員回電，可為鍾先生升艙一次至特選經濟客艙。//
睇多次先啦

發電郵呀盲鳩

做乜咁多五毛跟機

冇人會跟屌香港人廢架
走啦你

民族自強，香港獨立

因為公司都對員工差， 員工玩客當報復

又關公災難

我知,只不過知道一家人,剩係UPGRADE一個都知一定唔得架啦,小朋友出事咩人負責,事實上好多人覺得事主R著數,咁我唔否認佢有R,但最大問題自己既諾言無RECORD,就話查唔到。
大佬,你一間上市公司無RECORD都算,咁為左形象係咪應該點都做到最好,而家俾人報左出黎,D人就話番個事主轉頭,自己無做RECORD,做得唔夠盡責,更何況而家呢度D人的確係中國人心態,話人R著數先,而你就係其中一個,以偏概全

請睇內文，鍾太二月買票之後email 問cx，職員三月來電，唔係即刻叫人upgrade

死都會攬住支那蝗一齊死

因為上面啲人係咁話R爛腳
真係要R爛腳又點止作咁細
更何況如果廿年前根本冇所謂既電話
正常人既approach都係拎住封信去問CX到底可以有咩reward
貪小便宜既人更加會咁做
因為唔會自己9up先 怕原來CX可以俾到既offer係仲好過自己作既
所以先覺得鍾太所講既係好合理

人之常情，你味鬼扮大方喇小朋友。
歐洲出名現實既比利時人，英國人肯定都會咁做，不過係白人連登仔先會反轉話國泰錯

話就話全家，可能當時得兩公婆加個細路，當時既承諾就係呢三個人
咁唔通你去到兒孫滿堂成村人一齊飛又up哂佢？
而家佢肯升個老母都算係咁啦，著數唔係咁拎既

廿年先去一次長途WOR 係真唔係呀

絕大部分都認同
剩係最後
香港人西客多就算唔係fact都係norm黎
我唔覺得要證實，亦因此唔會係以偏概全

無白紙黑字寫明 道理上真係可以唔up俾佢

但人地講到咁 唔係咩阿媽生日 死老豆 係飛機生仔果d

好心就check一check 係真既就俾佢喇

依家咁樣搞單野出黎真係好小家

入世未深
搏大霧攞著數一定係小便宜囉
等你追都懶得追
攞頭獎搏你記得佢咩

好明顯小事化大啦
大家睇下呢單2014年

兩個乘客坐因航，其中一個醫生，機上急救救番個乘客
報導話航空公司答應佢地upgrade去first class，但結果得一個升到premium
救人英雄都係得咁嘅待遇咋，鍾太算係乜

一開始係promise兩公婆，咁個阿爸讓個quota俾個女，加埋咪都只係兩個人

Aggar!

anytime

商業社會
就算 balck and white 都可以有得打
何況並非白紙黑字 guarantee 一定會俾你 upgrade

即使封信係真
而且救人係真有其事
但亦唔代表黃太講既嘢完全係真

原來小家開
因航

睇過呢個新聞，好似買左個終身會員搭頭等艙，但好似要俾成10萬美金！80年代呢個數目已經好大！

你自己都識講啦
係貪開小便宜既就俾你更精明
一眼睇得出啦
洗乜同你作故仔淨係要business
直接拎封信問佢俾咩 坐等搭免費機啦

對你就唔洗咁好
屌你老母

而家唔係商家對商家，係商家對客人呀~

咪係，當初開個offer唔好話球隊，軍隊都要比啦
而且亦無必要如果，事實只係得兩母女兩丁友，假設足球隊又點，姨媽姑姐又點好無謂。

無白紙黑字寫明 道理上真係可以唔up俾佢

但人地講到咁 唔係咩阿媽生日 死老豆 係飛機生仔果d

好心就check一check 係真既就俾佢喇

依家咁樣搞單野出黎真係好小家

咁人地都係upgrade一次jie 又唔係成世

up完無理由唔可以係隔離加原因備註掛

憨鳩以己度人
我覺得值，人地（可能）覺得唔值，完

Btw 因航原來英雄都係升premium 咋
我地都係唔好9up咁多

全世界都知
邊個講架撚樣

無錯，走埋去口枱面口up up話自己廿年前乜乜柒柒，又無証據就比優惠你，咁樣比你傳開去，下次話自己係689親戚坐頭等都得架啦

航空公司，有起事上嚟，有邊間唔閪
你覺得佢好，係你好彩未遇著啲衰嘢啫

Civil case 理得你係商家定客人

連呢單嘢你都唔係鬧因航走數，反而係鬧鍾太咁大諗頭

身為消費者既連登仔竟然企係商家果邊渣壓消費者權益

負評confirmed
Cx最盡都係升一級

咪係，689都要親自打個電話先幫到個女啊

呢度D人太on鳩好難討論落去

佢呢兩個人連信都冇封呢，所以因航都廢時回應傳媒

結論：鍾太呢單根本唔係新聞，此post已完

你地可唔可以睇下內文先？人地唔係臨上機先係counter 講架，係晨早二月email 問，等到三月職員電話覆呀。

因為個ABC同鬼佬唔識搵東方黎報

答因航嘅下場就係咁

睇到呢個post 既回應，就明坦點解d感動人心既小故事永遠只有歐美先有。
因為支那種既DNA，永遠只會諗人地係R著數，
而唔會相信美好的承諾。

呢個個案只係upgrade一次，唔係終身upgrade，係預算到既支出去賺返更多既聲譽同掌聲先係一間國際化公司應有既PR 做法。

你豪俾佢，再拍返d宣傳片，你呢個信守承諾既美譽夠你播到2047年。

另外有人話事主冇要求國泰再發信註明係全家upgrade，其實呢d咁小家既諗法真係近十年明顯左好多，過去呢類addition既附註承諾，一向真係講左就OK ,唔需要再出信證明的。

利申：20年前係美資石油公司做過PR

上一任留低無record好正常
國泰又戇鳩 有感謝信證明咪豪一次紀錄返囉 咁都比唔起 唔怪得蝕到仆街

好明顯，國泰就算幾忘恩幾辱客，對佢嘅生意根本毫無影響

終於有人明我諗咩，之前講到口水都乾

依家D人下下要白紙黑紙
又講contract又乜又物
做生意下下計到咁盡
因航好波

ecactly

咁事實又真係咁，之前夠爆佢毛氈枕頭預好少要啲客爭，但大家繼續坐佢長途機

20年前係美資石油公司做過PR
連登有咁大年紀嘅巴打？

連登乜人都有是常識吧

垃圾管理層

從來買機票，都係睇價錢、時間為先
有幾多毛氈枕頭，個餐有咩食，座位開3-3-3定3-4-3，其實好次要

如果因航將依單野升business/1st class拍片放上social media應該都會有impression, 雖然一定無而家既impression咁大

至於上面d人係到嘈係唔係r著數，升完email講明話個offer只限今次，用完會void 咪得。 因航都唔差個d operating sunk cost啦 30頁係到嘈contract係唔係valid 會唔會太on9，難撚怪香港成街關公

利申：廢青一名

加航早幾日先80周年減價
洗鬼搭佢
飛歐洲大把選擇添

無問題喎，大把前身係高登舊巴打，跟連尼住轉黎，四五十歲無咩奇怪，出面有啲行業post都有 。

其實可以，CX可以試下咁講架

無錯，所以佢地先唔怕你公關災難，你班人見價錢平，時間啱，咪又照狗衝

成班盲毛睇清楚內文啦

因航打手唔會理, 總之佢哋只會覺個女人係即場係counter嘈, 成個月都講冇位, 仲只肯升一個, 跟本就係因航玩野, 好似當個客乞兒咁, 真係2個唔升都無咁嬲

因航呢下蠢啦
比哂機會你做關公

為左果少少著數老吹？
你地算啦好嗎

佢承諾係兌現左喎，

只係無幫佢全家升級

睇準港豬心態 之前HX定UO 年幾前有幾單因為航班取消處理得差，班港豬又話擺搭 隔一排出個promotion 又係捱夜去搶 人地依家仲愈做愈多客

加航空嬸西口西面嘢又難食
佢唔平鬼搭佢

隔20年, 你唔等到2047年先?

俾我就唔止升級，仲要送頭等來回加餐飲禮券。但係會要求事主事後可以影幾張係機上既全家福俾我係Facebook promote 。

2047佢應該不在人世

唔撚比咩？

佢講得出廿年前個manager應該都有可信性

香港人做客就幫商家
返工就幫老闆

因航係愈做愈衰。其實好多業界龍頭都係，TVB, HSBC都係，愈做愈衰但佢唔會執喎！你同我唔搭，但身邊好多人去旅行都第一選擇因航，人係有種慣性。

懷疑以因航質素，單野分分鐘PR 都係今朝睇新聞先知
不過廿年前做PR同今時今日做PR係完全唔同既玩法 而且PR 涵蓋嘅範疇都唔同晒喇

無RECORD 就 = 老作

飲罐裝、支裝同紙包飲品安全好多，飛機茶同啡都係少飲d

人地真係有張通行證喎大佬，而家口講口賠，話唔定因航年中踢唔少呢d白撞客呢，又發新聞稿同你講咩

你最好笑

感謝信都夠證明啦其實
唔知有無用過
未升埋呢d次 收返封信

做咩姐你

分分鐘ban鳩鍾太條友因為呢單野升職

以通漲同成本黎講, 佢係蝕左
廿年前ge商務一定好j過而家n倍

就算2047先換有咩買題?

係幫理不幫親
得封答謝人地嘅信就想自己upgrade坐business？人地唔畀就係壓榨消費者權益？

如果話係鬼佬經理口頭應𠄘有咩出奇？鬼佬有人性同大方過香港人咁多，話係香港經理我就唔撚信喇

剩係呢個post啲回覆都睇得出

個女仲細嘛
本來諗住生多件架

香港人咁撚短視，邊會忍到20年唔換，下個月即刻用撚左佢啦，對佢黎講anytime應該係=一年內

應該未去到marketing/pr 部門

你睇下自從90年代劉華「今時今日咁嘅服務態度...」後助長嘅刁蠻顧客係變成點先啦

應該係CS 自己搞

用下個腦先再出黎柒

無black and white 真係無得講

大佬信都有埋喎

係…我一向都覺得呢個廣告好有問題

痴撚線仲有人講black and white
有金錢交易一買一賣就話
而家呢單擺明係承諾同兌現
你班友係咪唔識誠信呢兩個字?

大朋友
封信佢用國泰letterhead出㗎
點會淨係代表個經理呀
問題係佢封信冇寫明佢可得到啲乜啫

呢啲case真喺好簡單
個女人片面之詞就梗㗎啦
你喺想查案破案，咁而家個結果肯定無問題
如果想做公關嘅，咁咪輸曬囉

仲未完

其實呢件事根本可以變成一個好美好既PR故仔
一黎講陪香港人走過好多十年
二黎講國泰會對現承諾，重視顧客安危（可能又吹埋改善急救設施）
之後搵埋被救嗰個出黎整個二十年重逢
又感人又易呃like

而家慳左一個位既upgrade
平時賣爆economy, free upgrade客都用左去啦

封信只係講會俾返優惠佢

封信邊度有講明係乜野優惠

用乜野方式去優惠係當時既經理既discretion

如果係有特定方式去優惠就寫埋係信入面

當年個經理覺得可以upgrade 佢成家上biz

咁佢一直唔行使 過左廿年 可能連話得事個經理都轉左幾手 而家你拎返封信出黎 人地緊係按今日既情況去處理

其實又有乜問題呢？

成件事真係有咁難明？

服務行業成日都d 特別既arrangement 要當時話事個經理用酌情權去俾 酌情權絕對係因人而異 用酌情權又變埋係公司既承諾？

扯到咁遠做咩

你諗得太美好
呢啲PR塗脂抹粉嘅故仔，間間公司都可以執幾個出嚟，傳媒點解要揀你呢個去報呢？佢地對醜聞嘅興趣遠大於呢啲美好故事
而家啲人已經睇通睇透PR啲隱惡揚善嘅手法，唔會因為你整個感人故事而幫襯你囉

你話J class冇位算

如果真係有重逢 我都會覺得國泰好正
屌佢而家搞成咁
睇佢既股價係咁跌都知救唔返
好在之前賺少少放左

優惠，學好D 英文先出黎柒啦

So the heroes of flight CX825 flew standby back to Toronto, with the newlywed Li in a seat with a broken TV .
呢句已經串緊cx 小家啦
佢哋兩條友冇叫報紙大肆報導唔等於cx 冇問題

其他公司可能無乜特別
而家國泰個朵咁撚臭就唔同講法啦

呢個好笑

片面之詞

個報導來自邊度？

又無簽咩合約
廿年先黎攞過一次優惠
又要扮清高，又要唔想蝕底

煩唔煩d ，人地開善堂咩

20幾年前仲有啲人情味 依家乜都冇啦 仲講乜承諾

其實佢老婆當年受溝

係咪老公講左句
BB, 我幾時都咁愛你

就算係騙案，只要封信係真，有創意的cs pr 就可以變做宣傳，business class 本身如果唔係full, upgrade 跟本無成本，利用到件事仲賺哂，好可能件事係比啲細粒去處理，咪變左查案、無證據

邊個職員講架 又唔問

畀我就坐咗佢算啦
話晒個位又闊啲，嘢又好食啲
而家為啖氣，乜都冇
唔係以為因航會就範嘛？
2014嗰單咪又係咁過咗去，因航定過抬油啦

廿年前嘅着數都記住都幾犀利

師奶覺得你欠咗佢嘅，佢100年都記得住，仲會唱足咁耐

多年來牢記這份心意喎
仲要特登長途先搭
隔住個mon都聞到C9陣臭閪味

咁都有人幫因航，仲講撚到upgrade好撚大件事，開善堂咁撚樣

唔同，但其實有相似嘅地方

絕對有可能今朝先知
不過而家好多公司都係咁嫁啦
邊會以前個種做法呀

正如幾廿年前霍英東間白天鵝賓館開幕
日日比支那人去拎撚晒啲紙巾
霍英東一句 "佢地拎幾多就補幾多"
比著而家咁玩法未行到已經踢你走啦

撐國泰嘅無非講緊幾樣野
1, 無寫明所以即係老作
因航只係話確認唔到有無兌現過，即係承認真有其事啦
2, 隔廿年太耐
因航自己話anytime，如果有期限就當時提出，廿年後都係anytime 嘅一部份

用你裝屎既臭閪腦諗下啦柒頭 你就真係on9喇

華人短視都唔係第一日知
從商又好乜都好
形象永遠衰過鬼佬

屌你咁真係無位都唔佢坐咁就真係on9公司

好似TVB送TV buddy 咁law.

救條人命, 俾封信你仲唔夠呀

又係因航

On lun 9 ,驗腦啦

而家D人應該連一飯千金, 一諾千金係咩都唔知

好撚多國泰打手

講咩都假
全城熱話柒既一定係因航

當時因航送佢地回程upgrade就合理兼唔洗搞咁多嘢，事後補返個電話講多句多謝個客已經好ok，送個upgrade quota俾人根本係on9

本身係當行政失誤, 但班打手講到咁樣都叫開善堂真係痴撚線.

比班連登小學雞做管理層就食得屎，少少PR都唔做

其實國泰依家做到咁撚西，都仲有咁多港豬坐既

其實證實單野係真
有無講過係咪全家都唔重要
up佢兩個值幾多錢
又唔係一世,一次咁大把

D人話你救人一條命, 佢upgrade你係開善堂呀.

因航小家就唔好開張無銀碼支票
人地拎黎兌就話人r著數

唔覺有咩問題

我好撚驚
我有好多任志剛、梁錦松、唐英年同曾俊華嘅十蚊紙
會唔會無效

出左單咁嘅新聞
以後醫生係飛機唔救人就仆街

醫生為upgrade而救人咩

只係CX誠信已經

搭因航就危d喇

咪係囉，又唔係全個家族一齊飛

有心呃，話個經理當時講anytime送架飛機畀我啦

你封感謝信無寫明送咩，國泰咁大間公司唔係斤斤計較嘛

新聞都唔做下

撐國泰果班人一係就係打手，一係就弱智
都可能兩樣都係

出現了

買保險要keep 住 claim

應該兩樣都有

國泰每日都唔知free upgrade咗幾多人啦，講到upgrade下就係開善堂，唔講以為你買咗國泰股票

啲人一係就講單嘢係假，一係就話無證據，一係就話個女人r 著數，喂大佬，你俾佢upgrade唔係應份嘅咩？後尾都擺明知柒咗，都仲淨係up一個上特選經濟，柒到呢...重點係咁都有人撐果嘢勁。我知香港客仆街小家r爛腳，但今次點同？

仲有啲人好小學雞咁屈撐個女人嘅人激動，可能係事主，喂大佬呀，你可唔可以唔好咁痴線？

其實無哩件事都知國泰小家

如果係美國
呢單已經可以用false promises 黎告9 CX
有埋封信 基本上輸硬
到時筆錢就唔止升上business咁少

有兩三條友好明顯係打手，由8個鐘頭前就開始死撐因航，一路碌落黎都見到keep住死雞撐飯蓋，一開始就話口頭承諾唔計，到後面發展到人身攻擊話人地記住個承諾20年就係臭閪師奶。
另一個睇起底就知係航空業背景既，又係死撐。依家班打手真係呢

估唔到因航咁深得民心
無錢收都幫老細平反 忠犬

話豪俾佢放上FB做PROMOTE
問心果句有幾多人會記得呢D野
有幾多SHARE同LIKE?
因航形象一早俾百份搞到衰哂啦 (雖然好多都係自己攞黎既)
唔差在多一件半件

升一個唔升一個咁撚寸，明落人面姐
報恩都報到斤斤計較咁，真係好撚肉酸

廿年前機票貴咁多，而家廿年後先用，因航點計都有賺

戲院要學野啦, upgrade 一條友坐情侶座, 另一個坐返普通座。

一間公司可以孤寒都咁真係幾悲哀

你估因航呢個名浪得虛名架?

pr識做既話-國泰回饋恩客 兌現20年前全家升艙承諾，個個都話會話有人情味、國泰好野

而家狗也不屌

原本係

國泰廿年不忘情 兌救人英雄升艙承諾

而家變左

國泰忘恩辱客 拒兌現20年前全家升艙承諾

張機票仲可以有一人同行添，個鬼佬玩到冇野玩，玩到喺機場度求其揾人一齊搭飛機頭等，當巴士咁搭，間公司發現唔對路，於是屈鳩個男人用張無限機票揾錢，然後沒收翻張任搭機票

廿年前出信果陣有

你有張免費機票 你會揀去台灣定去歐洲啊臭閪味

老實講 根本係個護士理虧在先
比你upgrade係人情 唔比係道理 邊有得怨三怨四?

佢個閪咁香，一定揀去廣州

形勢逆轉

自己有著數就天公地道 人地有著數就臭閪味

總之呢件事好簡單
國泰啱 鍾太錯 講完

因航今次真係好柒
學子華話齋 做人冇公關就食得屎
其實係真係查證唔到
不過人地拎埋封信俾你睇 你咪upgrade佢囉
廿年前承諾都可兌現
大大頂光環送俾你都可以掉落咸水海

國泰 = 垃圾

我飛歐洲咁多次都無搭過國泰

我去大家樂叫個餐，捧埋位時唔小心倒瀉左杯野，個經理都識即時埋黎問我杯係乜，俾過杯我，道理上佢都冇必要咁做，但PR往往就係嚮細節唔會斤斤計較咁小家，宜家我覺得國泰小家種多啲喎

人地話換佢兩個business class 係開善堂呀

（假膠mode）屌，個撚個倒瀉杯嘢都有得要返杯咁正？你當大家樂開善堂？

係呀，比你係人情唔比係道理，但如果係咁，咁當初就唔好信口開河anytime啦，仲要「皇恩浩盪」俾你up 一個唔up 一個，咁樣同侮辱人有咩分別？做生意唔係咁做

大家樂係慈善機構, 得閒大家記得去捐錢

當時顧客服務部曾發出感謝信，提及將來鍾先生再次乘搭國泰航班時會回饋謝意，惟當中並沒有具體提及客艙升級等事宜

睇清楚d啦好無

手扮既對話內容 無國泰既人簽名 唔信係真都合理

當時顧客服務部曾發出感謝信，提及將來鍾先生再次乘搭國泰航班時會回饋謝意，惟當中並沒有具體提及客艙升級等事宜

請問點證明護士所記錄既係事實？

好肉酸

到個經理quit 咗之後就無得再送架啦，因為只係經理俾大家個discretion 咋，唔係大家樂policy 黎，大家要攞就快啦

為左今日upgrade係20年前做假
用下你個人頭豬腦啦

老實講，人地二十年前比左d餅卡我無用過，我最近真係試過用二十年前的東海堂餅卡去換，真係換到

屌你
係咪依加可以屈國泰無限次business class upgrade都得

屌鳩人之前諗下係咪應該信哂個客先啦屌你老母
個個都上黎屈仲洗做生意？

依個故事教訓人

有乜都最好白紙黑字

無既話,都起碼要有個ref. no.

兩邊都有道理

把關既員工又有佢既難處.

不過事件係真事既話.就好明顯係因航無電腦記錄低佢地所謂既無限期offer

若果有個機制提供到名同護照號碼就查到件事既話.

就唔會有依件事

文盲？證實左有承諾？低質

若果查唔到有件咁既事既話

你叫個員工點樣跪低先?

跟本拗緊個位係冇人證明到當年個經理有咁講過， 啲人信到個阿媽十足十
當然如果真係'anytime'嘅話國泰就應該兌現承諾

你都on99 件事係點當下根本唔會知 但國泰就小家 選擇左唔俾先 有幾多人會拎封20年前既感謝信出黎屈9你呀 你upgrade 人就好小事 但唔up 人地分分鐘全家唔再幫襯

成班on撚鳩當正受害者上哂身咁
好簡單 證明到真係有呢件事 因航咪要兌現承諾/同事主道歉
證明唔倒 唔好白撞啦

幫個師奶upgrade 左，但事後叫佢出鏡拍返段片做下廣告咪當和數

話唔定個師奶仲會話因航點好點好同你一傳十，十傳百

而家似係雙輸局面

平日同老細講野都要email backup啦

CX 個consultant 好柒
成隻小學雞咁

一係佢就咪撚升改其他，依家咁樣昇一個唔昇一個，姐係當比乞兒囉

如乘搭經濟艙可升至商務艙，但要視乎商務艙是否客滿。

屌你地個個都講到前線員工可以自己揸主意咁

而家講緊嘅係一間幾萬人嘅公司嘅最前線員工，所有野都要跟SOP, 有少少狀況都要report俾supervisor/duty manager. 而呢個已經係最大粒嘅duty manager對公司黎講都只係一個小小前線, 對上仲有唔知幾多百個經理 高級經理 總經理

然後我俾你一個地勤職員真係咁好野搵到阿地勤部門總經理，對總經理黎講，放個位出去當宣傳？ 宣傳係marketing做架嘛，關佢咩事。但無啦啦放四個位出去喎，佢咪要寫report囉

講咁多唔係幫因航講說話，而係覺得某部份人個思維好可笑，以為一間大公司好似1 man band咁可以即時作一個決定。

利申：覺得因航管理層係垃圾嘅前線飛雞，預咗又俾人公審鬧係雞係公廁貪錢食洋腸

內文話事主二月email 問人係咪可以redeem 呢樣嘢，三月職員電話回覆，無要求即時俾佢upgrade嘅。
大家都係屌緊成間公司個management 咁小家啫，無人怪聽電話果位小職員。

事主2月頭send email
3月頭打電話比當事人喎

1個月時間叫即時作一個決定？

Btw, 我認為因航道理上無錯

大家可以google下 有個阿伯好多年前買左迪士尼門票 但無去 去到好撚多年之後攞張票去 迪士尼係直頭比佢VIP式待遇 呢個咪大公司有風度識宣傳既做法

Sor單新聞我係今朝睇，所以記錯咗細節
俾著我都同意應該upgrade佢一家上去，而且我都相信事主無老作

不過呢個係上帝角度黎。現實啲諗，單野應該係顧客服務負責處理，佢地都做過考證，只不過廿年前仲係用paperwork做record, 佢地無可能搵到電話紀錄證明，而家做嘅已經係最好方法

成件事又真係因航小家，一係你話無晒位無得UPGRADE，點會剩係UP阿媽唔UP個12歲女

我當現實啲只睇結果各打五十大板，一個無憑無據疑似R著數，一個PR差勁被人唱，我當各有支持者，支持國泰唔岩都有一半喎，點計都係國泰唔著數啦，個客只係nobody咋，有咩damage？

證明依家香港所謂互信已經蕩然無存

有人話鍾太講野可能係假
咁咪唔好俾佢upgrade囉
你剩係up一個，人地根本覺得你玩鳩佢

垃撚圾
唔up12歲女
張紙講mud有撚緊要咩

之前去酒店，比職員倒瀉水
大堂經理比卡片我，叫我下次兩位去食免費buffet
呢d野點撚會寫係張紙到

你可以話佢造假，但係點會話佢廿年先用

比卡片你係等你下次去到個經理可以行discretion free俾你，但佢辭職嘅話邊個證明到呢個promise, 你信唔信佢會叫啲同事交帶俾下任經理要請返你兩個食buffet? 佢人都走理得你下次去到無飯食屌柒間公司

所以巴打真係要快啲去 因為呢啲野真係唔會落record(唔想倒瀉水個同事俾公司追究) 如果唔係佢直接簽兩張等值coupon俾你下次用啦

喺都炒個職員
關關公撚事

就算當處理方法正確 upgrade一個人係正常
但已經係關公災難
我諗呢個post 大部份人個著眼點係PR 而唔係因航程序正確與否

口頭承諾唔係承諾？以後乜都written啦！
而家，有時有信，都可以質疑係假啦

網上世界好有趣
浄係睇留言，其實都分辯到user有無質素
國泰今次大好機會 都唔借勢宣傳
好明顯公關部門出左問題。
加上國泰確認埋飛機上件事。
而鐘太一家理據亦充足。
點解仲執著對話既真確性。
國泰都計都輸。

簡直on9又無客滿頭等都升俾佢啦，再call媒體宣傳到時大把人受落 小家到咁怪唔之得蝕到仆街

等我由個女人講大話嘅角度剖析成件事
根本成件事係一個好大嘅陰謀
呢個陰毒嘅女人下緊一盤好大嘅棋
步驟如下：
一，20年前佢請咗個朋友扮心臟病
二，確保架飛機冇其他醫生
三，佢利用佢老公嘅善良，令佢出手救人
四，得到感謝信（有封信增加可信度）
五，殺死佢朋友，等佢死無對證
六，上網求其搵一個經理出嚟作一個同佢傾過電話嘅故仔
七，20年間，搵機會殺死個經理，然後扮個經理嘅手筆辭職，令到個故事更加完整，冇人再搵到呢個經理
八，為左避免老公發現呢個事實，把巴一橫做低埋個老公（所以最後先得老婆同個女一齊去美國）
九，坐係商務倉享受生活

雖然封信冇要會做咩實際野黎報答，但人地封信係白紙黑字寫明anytime ，咪up比人囉，又唔係多位同冇位，而家又搞到關公咪仲衰。

一個係你有憑據係真金白銀買
另一個係事主聲稱航空公司goodwill畀嘅禮物
根本兩回事

條友講野勁似果啲垃圾航空死忠
開航空業事嘅野都會話好辛苦要支持果啲

其實係升個位畀佢咋
冇講但肯定嘅係，冇得入lounge同埋行李限額跟番佢買嘅class

又一文盲

on9，個個乜柒都冇就當正個客啱曬
香港大把貪小便宜嘅垃圾師奶
俾你攪上報，你之前真係有兌換過你會唔會咁傻認錯？打死都話從未兌換過啦！

利申，做年宵俾個垃圾大陸阿姐呃話有人俾折佢，俾得盆花嘅3分1錢我，好撚嬲

覺得大公司就要怕客仔怕關公嘅同關愛座一定要讓有咩分別？

講真咪up 2個比人囉
人地有感謝信都唔似係吹水 r著數
1間大公司up2 個人怕會蝕錢咩

成班無讀過法律係到講contract...口頭承諾係無效力就唔會有咁撚多case 打得贏啦 同埋重點係在於處理手法不在於法理

無可否認, 呢個post用嚟分戇鳩仔真係一流

其實如果有咁嘅優惠，正路係指當日後鍾先生與家人一同搭乘因航，無論乘坐任何航班，如有空位，該次航程全家均可升等
咁而家係咪鍾先生帶同家人坐飛機？

東方日報 ?

下次有人有咩著數野OFFER你...你要即時叫律師DRAFT返份野添呀

個POST睇到好撚多人真係小家到ON9

個M打電話黎話多謝你,你就叫人出返封EMAIL/信 MARK低你講過既野

成件事幾咁小家幾咁乞衣

好波 我都幾肯定連登啲人英文好差，有呢句等同up grade全家？真係撚狗都費事

呢方面同鬼佬比真係輸成條街
大部份鬼佬都知道自己權益係邊
好老實如果係鬼問CX upgrade
CX一定會俾

洗乜律師
人地有答謝信畀你，你咪回番信順便多謝個經理送咗咩畀你囉，當係recap。今時今日有email我真係做得出，唔係小家，而係人地書面同電話答謝我又有送嘢，簡單覆番都係禮貌啫

好明顯係讀死書唔識變通唔靈活既地勤同經理做錯事
咁搏為公司慳錢有bonus加？

反正都唔知當初承諾係咩，
點解咁簡單嘅upgrade都唔做咁小氣啫。
因航真係因航，無改錯名。

你好清楚當年係promise左咩？屌你講到自己係本人咁

return the favour in any way
重點係any way 度
咁的確係指咩都得
掉返轉 究竟你識唔識英文

你咁捉晒字"失"法, 講每一句野都要律師check 清楚有冇問題先得, d 人唔使做生意啦.....
有d 野唔係為 r 而r, 每樣嘢都要咬文嚼字咁去處理, 仲要講求個合理性
就算當初講嘅時候係用鍾先生與家人都好, 唔代表鍾先生唔去就連佢屋企人嘅權利都冇埋, "鍾先生與家人" 可以係鍾氏一家嘅統稱
再者, 呢個優惠代表cx對鍾氏嘅感謝, 當初批出去係咪真係會有咁多使用限制?!

勸你學好英文先

睇睇下d comment 真係有d灰
咩無寫明 唔通帶埋親戚etc
人地個職員 公司就係信你唔會先咁承諾
但係對比依家既香港無寫明既野信既就係on9

你咁講，某兩位會員（本人）會好嬲

verbal agreement 就冇contractual commitment?!
雖然口同鼻r, in law, cx 而家係有權turn down 左之前個verbal agreement 再同人傾過.....
但本身個biz class 個opportunity cost 都好低, 慳個少少搞場關公災難, 個cost and benefit 你自己都衡量到啦

國泰垃圾左好多喇

跟本就算無經理電話，人地拎住封信你都好應該upgrade人啦

話晒人地幫過你係飛機救命, 加上upgrade又唔算咩大favour

咁大間公司，咁少事都唔肯做

怪唔得今時今日出現空姐屌客，俾錢搭飛機買難受

subordinate clause都可以話係重點
咁我真係唔識英文
句嘢意思係如果你覺得佢地有咩方面可以回饋你，可隨時同佢地聯絡，唔係話你想點佢都會畀你

笑死，呢啲擺明係客套性書面回覆句子，你唔係真係當any way= 咩都得啊？ 智力正常？

條友仲學人串先搞笑，我係佢就潛水

真係一流 特登入流block班因航打手/低質友

係鍾先生在機上施以援手，因航答謝佢，理論上個優惠只係畀佢用，不能轉讓，假若佢本人不在就冇架喇。佢帶埋家人坐可以全家upgrade，唔等於佢家人自己坐都可以upgrade，因為咁就失咗答謝鍾先生本人嘅意義。

十分同意你嘅講法！前線員工點幫你揸主意話拍片宣傳呀！講嗰d咩幫佢upgrade 咗先，拍返段片宣傳吓乜都抵返嗰d係咪仲讀緊小學？

「日後你一家再乘搭國泰時可致電公司，國泰會為這次旅程進行升艙，無論任何航點，如乘搭經濟艙可升至商務艙，但要視乎商務艙是否客滿。」

你當佢地離左婚咩

睇見呢個post，我唔排除有人真係夠厚面皮拎住封類似嘅信去check-in對住地勤咆哮: 喂！呢度寫明any way啵，包埋架啵

我唔知你有冇同鬼接觸
in any way 同 in any possible way 一樣意思
如果就咁話return the favour
你要求既野係唔合理，我有權唔俾
所以佢都好小心冇用ways 而係way
P.S 唔識英文 但老婆係英國鬼係劍橋讀英文

有冇睇篇野呀，佢係早成個月打俾CX講呢件事
唔係即場先講呀
而且CX成日都係起飛當日先即場upgrade某D人啦
你覺得真係要好大粒先有呢個權咩

咩叫一家？你當鍾生死左？
呢個post真係好易分到連登有咩人係有正常分析力

邊個啱邊個錯都好
CX呢個post搞到人人負評真係已經見到佢個公關水平

呢個係鍾太說法
你諗下正路會唔會係呢個意思
究竟係清楚記得廿年前嘅一段電話對話？定只係根據自己當年在信封上草草寫下嘅幾粒字重組成件事？

口頭承諾唔撚係承諾？
要睇件事合唔合理嘛
又唔係要你成間因航

咁你成句嘢畀你老婆睇下先

我知你講邊兩位

其實點解叫因航

你自己Search 下anyway 同any way(s)
有咩唔同再講
俾條link 你睇下

老公+老婆就叫一家，老婆同個女就唔叫一家？
個女係外人？你當個女係個老婆個common friend?
重點係同樣係兩個人，老公讓個權利俾自己親生女有幾唔合理呀
為佢血緣家人提供好處都唔算「答謝本人」？

繼續屈人嬲/激動/係本人啦

使唔使屈埋我，我都reply咗唔少

俾多條link你
呢個你應該會易d明

唔講以為當初個經理講明到鍾生本人有份先用到個「謝意」

你試下20年後先返去食返

佢接受一個位升級或者要啲里數就肉酸姐
而家人地話以後唔搭因航
今次佢無拎到著數，但因航關公就有排煩。好多時候細頭細尾嘅嘢先突顯一間公司嘅文化。

加上近期負面新聞已經纏身，改窄啲位/炒輸期油輸到整季蝕錢，因航行業領先地位不保喇

屌班打手好好笑
我仲話點解一開始其中一條死雞撐飯蓋友唔見左，原來改左名繼續死撐
唔係改過個名就當你多個人既
因航今次係柒左㗎啦，你班打手就無謂太落力。反正香港人最善忘，過幾日就唔會記得

一年十鳩幾萬人話要upgrade
如果唔係真係有晒證明 其實好難做比你

休息日同綠帽
唔識英文唔緊要
我搵埋條link 解釋俾你

白痴，二月出電郵，三月回覆都仲叫one man band 做決定既話，呢間公司執柒左佢啦。

成句睇唔該

廿年前咩都好易話為
人仲信得過
現在算吧喇

你點證明你唔係專登倒瀉杯野先?
有無同杯野錄口供?
即係老作啦

講真呢個回饋又唔係好過份嘅要求，如果有位咪幫佢升級，無咪婉拒佢再提出其他回饋。

同時要求佢帶感謝信正本，<cup>個印或者寫低佢已經行使咗呢次回饋有幾難？

根本國泰都承認咗呢份感謝信係真，個一刻就知鍾太講嘅嘢可信性好高。